<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Газета «Шум»]]></title>
  <link href="http://first.gazeta-shum.ru//atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://first.gazeta-shum.ru//"/>
  <updated>2012-01-16T22:19:27+07:00</updated>
  <id>http://first.gazeta-shum.ru//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Газета «Шум»]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[И вечное лето]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/05/25/summer/"/>
    <updated>2011-05-25T22:47:15+07:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/05/25/summer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>this is summer in the city<br />
sand between toes<br />
ices, ice melting, sweaty glasses<br />
little paper umbrellas<br />
nights as long as days<br />
days that never end</em></p>

<p><em>(by <a href="http://eggbeater.typepad.com/shuna/2009/07/summer-in-the-city-july.html">Shuna fish Lydon</a>)</em></p>

<p>Когда-то не так давно я не очень любила лето: мне было жарко, мне было
душно, мне было нечем заняться, мне казалось, я по-дурацки выгляжу, я не
хотела в сад, а вместе с ним и в огород, но особого выбора не было. Реки были
холодные, песок — мокрый, а яблоки — кислые. Я тогда не знала и не понимала,
что такое «лето в городе», и была, в общем-то, несчастна, абсолютно
бессмысленно коротая лучшие дни года.</p>

<p>Прошло всё само собой, как это часто бывает. Стоит только заняться чем-то, вот
буквально хоть чем, и «попускает», если вы понимаете, о чём я. Но речь не об
этом, а о том, что лето в городе бывает прекрасным. Может быть, даже лучше,
чем там, где есть море, шезлонги и праздность.</p>

<p>Мокрый асфальт, запах летнего дождя, падающего в городскую раскалённую пыль,
огни светофоров, разлитые в лужах, солнечные горячие квадраты на полу, пустые
кафе, пустые рестораны, велосипед и пыльные волосы, если долго кататься,
поцарапанные щиколотки и липкие от мороженого губы. Лето — это такая цепочка
ассоциаций, для каждого своя, и я бесконечно рада, что заменила одну из них
другой.</p>

<p>Хорошее лето — это просто, главное — жить здесь и сейчас. Мне понравилось,
как об этом <a href="http://art-of-shopping.livejournal.com/42503.html?thread=1494791#t1494791">написала</a> Виктория Головинская:</p>

<blockquote><p>мое лето — это расслабиться и принять его, принять жару, прекратить думать
«вот я изменюсь (скину пару килограмм, подстригусь, обновлю гардероб, получу
гонорар, да все что угодно) — и начну его жить, а пока поставим на паузу». что
типа так ты недостаточно годишься для того, чтобы предъявлять себя миру.</p>

<p>без паузы мое лето — это бесконечные часы, проведенные на балконе с кучей
новых книжек в сониридере; холодный белый и мятный чай кувшинами; два
распахнутых окна в комнате — из них можно до деревьев рукой дотянуться, и
получается, что спишь как в джунглях; очень легкие босоножки из мягкой не
натирающей кожи, в которых по городу будто босиком, и длиннная юбка ровно того
силуэта, что я давно искала, благо юбок длинных сейчас в магазинах — море и
еще стаканчик.</p></blockquote>

<p>Хорошее лето (хоть в городе, хоть где) — это не выполнение программы-минимум,
это просто хорошее время года, и глупо не использовать его по полной, ведь до
следующего — целый год. А «использовать по полной» — это как раз означает
делать всё, что невозможно в оставшиеся девять месяцев.</p>

<p>Это встречаться с теми, кого сто лет не видел, и устраивать пикники хоть в
городском парке, хоть на даче, хоть на берегу реки; и ездить на велосипеде —
по делам и просто так, а потом наматывать километры пешком по городу, слушая
музыку в плеере; и вылезать на крыши, чтобы делать фотографии, и слезать
обратно и выбирать удачные кадры, а потом гулять до темноты, и сидеть, где
придётся, и неохота вставать не потому, что устал, а потому что и так хорошо,
а ещё постоянно забывать зонтик дома и попадать под дождь и плевать на это.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/roeyahram/3831673543/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-ffh2GyCkJLo/Tw8GTZzqENI/AAAAAAAAAis/67NDsSM-0QM/s320/3831673543_83cd84eac3_z.jpg" alt="Roey Ahram" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/roeyahram/3831673543/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-62GuPMmge0k/Tw8GTbVXMSI/AAAAAAAAAio/ZHCD2rhk8SE/s320/357142315_04234d5513_z.jpg" alt="Axel Kuhlmann" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/roeyahram/3831673543/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-4h8w8am7Afs/Tw8GTYy6riI/AAAAAAAAAik/z3jMy-WC8KI/s320/1161367707_617ec13297_z.jpg" alt="Matt Coats" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/roeyahram/3831673543/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-b3pk70kOI6E/Tw8GT7bdhiI/AAAAAAAAAi4/FKKrbMA2zOw/s320/4653784688_c21258c2aa_z.jpg" alt="victoria.wright." /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/roeyahram/3831673543/">Roey Ahram</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/abbilder/357142315/">Axel Kuhlmann</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/mattcoatslovesyou/1161367707/">Matt Coats</a>,
<a href="http://www.flickr.com/photos/midnightdaisises6/4653784688/">victoria.wright.</a></p>

<p>А ещё я вспомнила, что раньше в глянцевых журналах были такие страницы,
разделённые напополам, up-down или yes-no, может, они и сейчас есть, не знаю,
и вот мне захотелось написать мои летние «yes» и «no» для хорошего лета в
городе.</p>

<h3>5 summer «no»</h3>

<ul>
<li>кино дома — летом, когда в кинозалах пусто, оставаться дома просто нельзя;</li>
<li>чёрные водолазки — или вы Стив Джобс, или вы живёте в кондиционируемом Бангкоке;</li>
<li>красная помада — и зачем оставлять следы на бокалах и мороженом? Летом, по традиции, и целоваться приходится чаще. В общем, пожалейте бойфрендов;</li>
<li>компьютерные игры 24/7 и социальные сети — я всё понимаю, но;</li>
<li>«серьёзные» органайзеры и «списки литературы» — лучше сочинять списки крутых идей и лучших мест для open air посиделок.</li>
</ul>


<h3>5 summer «yes»</h3>

<ul>
<li>босоножки и сандалии — носите летом, потом не будет шанса;</li>
<li>суп гаспачо — холодный томатный суп утоляет жажду и получается даже у тех, кто не умеет готовить;</li>
<li>чай на веранде (простите, меня заклинило на верандах и отклинит, наверное, осенью), а если нет веранды, то и балкон сойдет;</li>
<li>воздушные змеи — это незабываемо!</li>
<li>стикеры и блокноты — чтобы записывать. Нет, не дела, всякие мысли. И чтобы ветер ворошил страницы обязательно.</li>
</ul>


<p>Я забыла написать про персики: персики — это тоже такой себе атрибут лета.
Кстати, девочки, вы знаете, что если есть персики ночью, то наутро будете
выглядеть так, как будто целовались с небритым бойфрендом?</p>

<p>Впрочем, одно другому совсем не мешает.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ирис и море]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/05/03/iris/"/>
    <updated>2011-05-03T20:06:55+07:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/05/03/iris</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В общем-то мне сложно чётко зафиксировать момент, когда я поняла, что
случилась любовь. Тем более, случилась она просто так, «нипочему». Первые
парфюмерные воспоминания — это не мамины Mitsouko или что там было тогда,
Climat? Opium? Первые — это картинки из девичьего глянца, Антон Комолов и
Ольга Шелест, всё такое новое ещё и непонятное, канал MTV, запах блестящей
новенькой бумаги и фотографии «фляжек» Comme des Garçons. Кажется, это была
«двойка».</p>

<p>Спустя одиннадцать лет я ещё узнаю, что такое Comme des Garçons perfume во
всех её проявлениях, а пока у меня есть легендарный в своём роде Kenzo Jungle
Elephant, просто бронебойный. Я прихожу в гости к подруге, её нет дома, через
полчаса она звонит мне и спрашивает: «Ты заходила? Твоими духами пахнет в
подъезде». Я очень смеялась. Конечно, они были «выпиты» до дна. С тех пор и на
всю жизнь это запах моих девятнадцати лет. В таких случаях ароматы даже лучше
фотоаппарата, если кто не знает. Я советую всем: когда вы уезжаете,
влюбляетесь, когда начинается какой-то новый период — меняйте парфюм, и у вас
навсегда останется воспоминание.</p>

<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-jeZf3HAi78A/Trf-djB5pYI/AAAAAAAAAYc/FTM5S4RSRE4/s800/img_3447.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-jeZf3HAi78A/Trf-djB5pYI/AAAAAAAAAYc/FTM5S4RSRE4/s720/img_3447.jpg" alt="Kenzo Jungle Elephant" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-sIiSmzWBWL4/Trf-dusn_1I/AAAAAAAAAYY/_QSl58ZxT6s/s800/img_3459.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-sIiSmzWBWL4/Trf-dusn_1I/AAAAAAAAAYY/_QSl58ZxT6s/s720/img_3459.jpg" alt="Kenzo Jungle Elephant" /></a></p>

<p>В те годы всерьёз увлекаться парфюмерией лично для меня было немыслимо, потому
что её поблизости просто не было, онлайн-шопинг был фантастикой, легче было
полететь на луну. В общем, я как будто забыла о красивых фляжках и красивых
ароматах где-то лет в двадцать. А потом вакуум, в том числе и парфюмерный,
исчез. Вдруг всё появилось. Появились парфюмерные отделы и магазины,
ежемесячно, чуть ли не ежедневно, появлялись какие-то перевыпуски и фланкеры,
очень много ароматов made-by-вписать-любое-имя, и даже Жан Рено <a href="http://www.edeparfum.ru/images/goods/1916.jpg">любил тебя</a>.</p>

<p>Всё было, но всё становилось как-то неинтересно, хотя любовь никуда не
исчезала. Я знала, что где-то везде есть что-то хорошее, такое, чтобы не пахло
маслами пополам с цветочками, растворёнными в спирте, но не знала, где найти.
Примерно тогда же произошли какие-то короткие и совсем бесцветные знакомства
на тему «из того, что есть рядом», и я на время оставила попытки отыскать «то
самое», зато у меня был дарёный отличный слепок того времени — Carolina
Herrera 212 Sexy — запах приторно-сладких коктейлей в прокуренном ночном
клубе. Мы провели вместе почти год. Сейчас я думаю, что это было логично. Это
как роман со школьным красавчиком, который тебе в общем и не нравился никогда,
но внимание льстит и в то же время не обязывает, и ты понимаешь, что всё
закончится даже раньше последнего звонка, но почему бы нет.</p>

<p>А весной 2010 года я рылась на «Озоне», хотела купить книгу, и вдруг увидела
знакомую фляжку с нарисованной цифрой 2, фляжку, которую можно хранить только
в положении лёжа. Пирамида аромата, японские чернила — всё это заиграло
музыкой у меня в голове, я не раздумывала ни секунды и купила фляжку сразу же.
Теперь это было привычно и не фантастика, ну так и прошло без малого семь лет.
Вообще, я её не купила в полном смысле этого слова. Я её наконец-то нашла и
забрала.</p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-51YtMc0qyzI/Trf-h08ug5I/AAAAAAAAAYs/-e_T6ECpiMs/s800/img_3468.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-51YtMc0qyzI/Trf-h08ug5I/AAAAAAAAAYs/-e_T6ECpiMs/s720/img_3468.jpg" alt="Comme des Garçons 2" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-_NracM9tuE0/Trf-hTu8xFI/AAAAAAAAAYo/RTXovOysCCg/s800/img_3478.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-_NracM9tuE0/Trf-hTu8xFI/AAAAAAAAAYo/RTXovOysCCg/s720/img_3478.jpg" alt="Comme des Garçons 2" /></a></p>

<p>Говорят, Comme des Garçons 2 — это классическое и одно из лучших «начал» для
всех, кто неравнодушен к парфюмерии. Почему так — никто не знает, но очень
многие начинали именно с них. <a href="http://lime-coffee.livejournal.com/46279.html">Лучшее описание</a> запаха из всех, что я
встречала:</p>

<blockquote><p>Утро лаборантки: металл, чистота, свежесть проветренного в солнечный
октябрьский день помещения, озон от разрядов электричества, бумага и
протекающая шариковая ручка. Очень урбанистический аромат, максимально далекий
от классического понятия «парфюм».</p></blockquote>

<p>Прошло даже меньше года, с тех пор как я нашла то, что искала, и это какая-то
пещера чудес. Оказывается, всё лучшее уже придумано. Не верьте тем, кто
говорит: «Я не люблю духи». Они просто как следует не искали. Духи — это не
только «цветы, фрукты, дерево и озон». Духи — это запах свежего хлеба, моря,
утреннего чая, заката летом, яблочного сидра, сенокоса, запах русского снега,
монастырей, сосновых брёвен, запах нагретого солнцем салона автомобиля, запах
вымытых рук, запах содовой шипучки — это я так, навскидку, сильно не
углубляясь.</p>

<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-H0-96yZMWNU/Trf-lPPsfLI/AAAAAAAAAY8/Ble8_vI2sDE/s800/img_3502.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-H0-96yZMWNU/Trf-lPPsfLI/AAAAAAAAAY8/Ble8_vI2sDE/s720/img_3502.jpg" alt="Iris Ukiyoé" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-F0O5zpeFzkQ/Trf-k6BqXNI/AAAAAAAAAY4/U2B1qfTY4ww/s800/img_3563.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-F0O5zpeFzkQ/Trf-k6BqXNI/AAAAAAAAAY4/U2B1qfTY4ww/s720/img_3563.jpg" alt="Côte d’Amour и Iris Ukiyoé" /></a></p>

<p>Есть мнение, что увлекаться ароматами — всё равно, что выбрасывать деньги на
ветер. Да, наверное, я выбрасываю деньги на ветер, но этот ветер пахнет то
холодным апрельским морем, то свежесрезанными ирисами, то асфальтом в
раскалённый городской полдень.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Вечеринка]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/04/29/party/"/>
    <updated>2011-04-29T20:25:34+07:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/04/29/party</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В этот четверг шёл снег, а в прошлый было плюс двадцать пять, это лето стало
на неделю ближе и на полмесяца дальше.</p>

<p>В пять вечера мы приехали к месту нашей вечеринки, а в шесть часов десять
минут мы её начали.</p>

<p>Если уложить её в цифры, то получится вот что: три пары рук, три лектора,
тридцать с чем-то гостей, один моном, две камеры, пять метров кабеля, очень
много чашек чая — до, во время и после, двадцать пять дисков с убунту, четыре
спонсора, один твистер и шестнадцать карточек для мафии.</p>

<p>Мне всё время кажется, что я что-то упустила и не сосчитала, но было много
такого, чего нельзя сосчитать.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/sets/72157626480436631/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-zy6F2zVSMX0/Tw75EUed3VI/AAAAAAAAAhU/9NoiLMifjBI/s320/img_3621_800.jpg" alt="Во время лекции о свободном софте" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5667952957/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-_vZT-fg8Eho/Tw75EgOygyI/AAAAAAAAAhY/3DKt0aLVEUk/s320/img_3623_800.jpg" alt="Гости поддерживают лектора" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5668583823/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-hlAhbpLaO7c/Tw75EyBG99I/AAAAAAAAAhc/-SWuTbmiBls/s320/img_3677_800.jpg" alt="Игра в «гик-мафию»" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5668522602/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-oKcXlj4a9qA/Tw75E-B-vhI/AAAAAAAAAhg/NVSyjyVTV3U/s320/img_3683_800.jpg" alt="Андрей" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5668583989/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-Ma7D4iosUNA/Tw75FMaraAI/AAAAAAAAAhk/HUSG2NBadW4/s320/img_3686_1_800.jpg" alt="Выступление Артёма" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5669155052/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-N9SEybpu2-E/Tw75IeUJ3LI/AAAAAAAAAiM/G1anWOU9cX4/s320/img_3689_800.jpg" alt="Гости интересуются мономом" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5669155144/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-cAsmp-QpaXA/Tw75Flr1lbI/AAAAAAAAAh8/ElcSF5Ai02s/s320/img_3711_800.jpg" alt="Игра в «гик-мафию»" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5667953551/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-O9HzyrsqqfY/Tw75F7En-kI/AAAAAAAAAh0/fSkYithEFEk/s320/img_3718_800.jpg" alt="Вечеринка" /></a></p>

<p><em>Больше фотографий — на <a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/sets/72157626480436631/">Flickr</a></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Вечеринка Natty release party 28 апреля]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/04/18/natty/"/>
    <updated>2011-04-18T20:03:51+07:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/04/18/natty</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Дорогие друзья и любезные читатели, мы наконец-то приглашаем вас на вечеринку!</p>

<p><strong>Кто?</strong> Газета «Шум» и Горно-Алтайская группа пользователей Linux, при поддержке комплекса «Под горой», фотостудии <a href="http://valuter.ru/">VALUTER</a>, креативного агентства «Большая рыба» и интернет-кафе «Паутина».<br/>
<strong>Когда и куда?</strong> 28 апреля, 18.00, кафе «Суши Бум», ул. Северная, 2/1 <br/>
<strong>Что празднуем?</strong> Очередной релиз Ubuntu — дистрибутива свободной операционной системы GNU/Linux, нашу развиртуализацию и, конечно, весну.<br/>
<strong>Зачем идти?</strong></p>

<ul>
<li>Послушать краткие лекции о свободном софте и городской медиасреде</li>
<li>Не только посмотреть, что такое Ubuntu и Linux, но и поработать самому, а также получить ответы на все-все вопросы</li>
<li>Послушать (и поиграть) экспериментальную электронную музыку</li>
<li>Поиграть в «игры разума» на любой вкус (мафия, покер, есть контакт!)</li>
<li>Попасть под объектив хороших фотографов и получить крутые фотокарточки</li>
</ul>


<p>Общение и посиделки на веранде в предвкушении лета — само собой разумеется.
Особая просьба оставить сложные щи дома или где-нибудь ещё.</p>

<p>Приходите, если вам интересен Linux и вы им пользуетесь. Приходите, если вам
интересен Linux , но вы никогда им не пользовались. Приходите, даже если вы ни
разу в жизни не слышали слова Linux.</p>

<p>Подтвердить участие можно на странице вечеринки <a href="http://vk.com/event26216383">ВКонтакте</a> или в
<a href="http://www.facebook.com/event.php?eid=208943382458923">Фейсбуке</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Кафе «Бомонд»]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/03/20/bomond/"/>
    <updated>2011-03-20T13:32:03+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/03/20/bomond</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В ноябре 2009-го года я ходила в «Арт-кафе», что в здании Национального
театра. Это было для проекта flavour-saviour, тайный ресторанный критик
ужинал, защищая ваши интересы, вы, наверное, помните. Так вот, в ноябре
2009-го года в «Арт-кафе» царила атмосфера краха и уныния, всё было не то,
чтобы плохо, а как-то совершенно «мимо», тайный критик негодовал.</p>

<p>Сейчас март, год — 2011-й. «Арт-кафе» закрылось, вместо него теперь — кафе
«Бомонд», место то же. Вчера мы были там, и знаете — всё стало лучше.</p>

<p>Изменилась кухня. Меню не самое пёстрое, но традиционные хиты городских кафе
вы в нём найдете без труда. Главное — стало вкусно. А мне особенно понравился
чай «из трав Горного Алтая» — ароматный травяной напиток, который пахнет
лесом и летом. Если меня вдруг сейчас читают люди от ресторанного бизнеса,
советую им обратить внимание на такие простые и интересные задумки, как вот
этот чай, например.</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-TBBVz30hwj0/TrAUAGKL4JI/AAAAAAAAAX8/ryDsr6mjHjw/s640/receipt_0.jpg" alt="Чек из заведения" /></p>

<p>Изменился сервис. Исчезли официанты со стеклянным взглядом — они теперь
живые, шутят и улыбаются, советуют, чем можно заменить блюдо, которое не
получится приготовить: «свинины нет, но можно сделать антрекот, как раз есть
хороший кусочек мяса». Можно даже позвать повара и попросить его приготовить
что-то не из меню.</p>

<p>Изменилась атмосфера. Пропало ощущение пустоты и гулкости, зал стал по-домашнему
обжитый, из колонок звучит Крис Ри, а не «белый лебедь на пруду».</p>

<p>В ноябре 2009-го года я писала, что настаиваю на более точном воплощении идеи
«арт»-кафе, в марте 2011-го я напишу о том, что перемены в лучшую сторону
всё-таки случаются.</p>

<hr />

<p><strong>Кафе «Бомонд»</strong><br />
средний счёт: <strong>400-500</strong> рублей<br />
пр. Коммунистический, 16 (здание Национального драматического театра)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Кафе «Суши-бум»]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/02/27/boom/"/>
    <updated>2011-02-27T21:44:58+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/02/27/boom</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Кафе «Суши-бум» — это часть комплекса «Под горой». Кроме кафе в него входит
гостиница и прокат сноубордов и лыж. Находится всё у подножия горы Тугая —
любимого места городских поклонников зимнего экстрима.</p>

<p>Ничего, что «бум» суши опоздал лет на пять-семь: кафе, во-первых, очень
симпатичное, хоть и маленькое, во-вторых, еда там неплохая. Ничего
сверхъестественного, просто нормальный набор блюд японской кухни: суши, роллы,
супы, салаты, чай. Кроме того, закуски к пиву, ну и, собственно, пиво.</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Lcw08vEOcZA/Tw7iNyGBW7I/AAAAAAAAAg8/B31MFJ9s-as/s512/podgoroi.jpg" alt="Чек из заведения" /></p>

<p>Мне понравилось, как оформлено меню: вместо потёртых кожаных папок — книжки с
забавными русско-японскими хайку на последней странице. Понравилось, что вся
еда свежеприготовленная, а не разогретая. Понравилось, что перед входом в
здание есть терраса, и можно предвкушать близость open-air посиделок. Вообще,
стоит сказать спасибо тому, кто поработал над интерьером: и за «японскую»
стилистику, и за мягкий свет от бумажных светильников, и за музыкальный фон.
Кажется, в городе таких мест пока только два — Traveler’s, и вот «Суши-бум».</p>

<p>Не понравилась некоторая теснота, компании картёжников и особенно один
картёжник, упавший об пол. Правда, поднявшись, он сильно извинялся, а потом и
вовсе был таков. А мы посмеялись и продолжили обсуждать весенние планы газеты
«Шум».</p>

<hr />

<p><strong>Кафе «Суши-бум»</strong><br />
Средний счёт: <strong>300-500</strong> рублей<br />
ул. Северная, 2/1<br />
тел. 9-40-46</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Инструменты общественного контроля]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/02/20/control/"/>
    <updated>2011-02-20T14:48:23+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/02/20/control</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Один из эмпирических законов, высказанных создателем ядра Linux Линусом
Торвальдсом, известный как «<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD_%D0%9B%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81%D0%B0">Закон Линуса</a>», говорит о том, что при
достаточном числе проверяющих все программные ошибки всплывают на поверхность.
Это правило лежит в основе высокой надёжности главных продуктов с открытым
исходным кодом.</p>

<p>То же правило вполне справедливо и для контроля тех сфер общественной жизни,
где происходит контакт человека с государством. Открытое общество, которое,
пожалуй, является целью демократического строя, невозможно без гражданского
контроля и прозрачности, причём трактовка «прозрачности» у каждого своя.</p>

<p>Самый нашумевший интернет-проект подобного толка — «<a href="http://www.rospil.info/">РосПил</a>»,
организованный юристом Навальным. Его суть, вкратце, в том, что найденные
добровольцами подозрительные госзакупки (пока в основном в IT-сфере)
оцениваются экспертами, по ним составляются жалобы и попутно раздувается шум.
Популярности Навального хватило на то, чтобы «РосПил» за счёт пожертвований
собрал почти 5 миллионов рублей — на оплату юристов, которые будут «добивать»
конкретные случаи.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/marckjerland/4285433177/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-GSD9yhZMX1g/Tw7gYwX9TDI/AAAAAAAAAgk/viQprsQ_lOU/s320/4285433177_bb3caa3764_z.jpg" alt="Marc Kjerland" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/digitizedchaos/3768258414/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-dg7LqnuGntw/Tw7gYpyirPI/AAAAAAAAAgg/TRkm5CJBEwE/s320/3768258414_1565d04294_z.jpg" alt="Rian Castillo" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/marckjerland/4285433177/">Marc Kjerland</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/digitizedchaos/3768258414/">Rian Castillo</a></p>

<p>Работу Навального — за шоу и за поверхностный подход — подвергает <a href="http://ivbeg.livejournal.com/358619.html">критике</a>
специалист по анализу данных и по взаимодействию общества и государства Иван
Бегтин. Среди его собственных разработок есть похожий сайт —
«<a href="http://rosspending.ru/">РосГосЗатраты</a>», цель которого — обобщать и анализировать данные о
государственных затратах на разных уровнях.</p>

<p>Иван Бегтин активно участвует и в другом интересном проекте — «<a href="http://www.gosbook.ru/">ГосБук</a>».
Это не социальная сеть для госслужащих, это дискусскионная площадка для
экспертов со стороны бизнеса и государства, общественных деятелей и просто
желающих. Здесь обсуждают вопросы государственного управления, размещают
документы и организуют рабочие группы. Однако, это не то место, где голосуют и
принимают какие-то решения.</p>

<p>Голосования можно найти на сайте «<a href="http://democrator.ru/">Демократор</a>». Задача этой площадки —
формирование публичных обращений к органам власти. Можно заявить о проблеме, и
если другие пользователи сочтут проблему важной, они её поддержат. Обращение
при этом носит коллективный характер и публикуется в сети вместе с полученным
ответом, ведётся статистика. Кроме граждан участниками могут стать органы
государственной власти и общественные организации.</p>

<p>Все эти проекты активны, каждый из них решает важную и нужную задачу, и они
открыты для участников. За каждым стоят, в первую очередь, инициативные люди,
а сами проекты появляются потому, что на них существует общественный заказ, а
не потому что государство решило пойти навстречу.</p>

<p>А Навальный действительно устраивает шоу, но, возможно, именно это шоу откроет
дорогу и для других толковых людей, которые придумают, как правильно следить
за закупками, за ЖКХ — да за чем угодно. И когда государство придёт в интернет
с очередной инициативой — интернет будет к ней готов.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Круиз и немножко нервно]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/02/07/kruiz/"/>
    <updated>2011-02-07T19:59:24+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/02/07/kruiz</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>«Круиз» — уже далеко не новое кафе на разъезде в Майме, всё руки не доходили
написать про него, а надо было сделать это гораздо раньше. Почему? Да хотя бы
потому, что в 2006-м, когда оно открылось, у владельцев было желание «сделать
хорошо». Сегодня мебель уже потёрта, и в зале местами не прибрано, но всё
равно заметно, что над оформлением поработали, «морская», «круизная» тематика
кое в чём хорошо прочитывается. Еда, напитки, музыка, официанты — всё как
везде. Да, это следует понимать как «всё на уровне ниже среднего». Это и
недоуменные взгляды в ответ на вопрос про гардероб, и неуместная плазма под
потолком с назойливой танцевальной музыкой, и какие-то грязные полотенца на
гладильной доске в закутке, где стоят вешалки для одежды.</p>

<p>Вообще, я расстроена. Нет, не «Круизом» в частности, а тем, что в какой-то
момент всем становится наплевать. И владельцам кафе наплевать, поэтому такие
моменты неряшливости и неуместности были, и есть, и видимо будут; и публике
наплевать, поэтому она и продолжает ходить в такие места.</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-CLbHiHvgFvA/TrAT-_X0Y-I/AAAAAAAAAXg/-s7GT-f6A9Y/s512/kruiz.jpg" alt="Чек из заведения" /></p>

<p>Известный сетевой персонаж, ресторанный критик Борис <a href="http://spb.allcafe.ru/news/boris/brunza">как-то писал</a>: «Ведь
формат, хорош тогда, когда он точен». Что это значит? Если образно, то это
когда мы покупаем пиццу — пускай она выглядит, пахнет и будет на вкус как
пицца. Когда мы приходим послушать джаз — мы хотим, чтобы звучал джаз. Когда
мы приходим в кафе — мы хотим не только буквально есть, мы хотим атмосферы,
аккуратности, внимания и компетентности персонала, в конце концов. Внимание —
это не обязательно подливать чай в чашку каждые две минуты, внимание — это,
например, приглушить звук у визжащего телевизора. Это подобрать музыку. Это, я
не знаю, посоветовать что-то из меню.</p>

<p>В общем, на фоне всего происходящего в местах общепита, я не могу всерьёз
писать что-то про кухню, про сложный вкус чернил кальмара, и про то, как
именно выворачивать кисть руки, наливая по правилам вино.</p>

<hr />

<p><strong>Кафе «Круиз»</strong><br />
Средний счёт: <strong>300-500</strong> рублей<br />
с. Майма, ул. Ленина, 10А (разъезд)<br />
тел. +7 960 968-30-50</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ревизия: магазины национальных сувениров в городе]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/01/28/souvenirs/"/>
    <updated>2011-01-28T21:40:10+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/01/28/souvenirs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С сувенирами национальной тематики в Горно-Алтайске всё, кажется, обстоит
неплохо. Есть мастерские, студии, в городе занимаются резьбой и делают комусы.
Мы прошлись по сувенирным магазинам и попытались выяснить у сотрудников, что у
них есть такого, чего больше нигде не найти.</p>

<h2>«Мастера Алтая»</h2>

<p>Довольно старый магазин, работает уже десять лет и сейчас держит отделы по
всему городу. На витринах много всего деревянного: шкатулки, посуда,
массажёры. Продавец рекомендовала мне берестяные магнитики и меховые амулеты с
натуральным камнем. Чего нигде больше нет — так это фигурок из мраморной
крошки. В аннотации написано, что технология авторская — выглядят фигурки
весьма интересно, я даже купил себе небольшого мамонта.</p>

<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-Hh9nS3BKpjQ/Tw2w-UpAzyI/AAAAAAAAAec/lRrDr9DU5O4/s800/img_2672800.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Hh9nS3BKpjQ/Tw2w-UpAzyI/AAAAAAAAAec/lRrDr9DU5O4/s320/img_2672800.jpg" alt="«Мастера Алтая»" /></a>
<a href="https://lh4.googleusercontent.com/-_WDEZenFjDo/Tw2w-rNEiCI/AAAAAAAAAeY/zmVHpShiLmM/s800/img_2679800.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-_WDEZenFjDo/Tw2w-rNEiCI/AAAAAAAAAeY/zmVHpShiLmM/s320/img_2679800.jpg" alt="«Мастера Алтая»" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-e3jT6Iw-_cE/Tw2w-fWizlI/AAAAAAAAAeU/Vhn0_VD6QqY/s800/img_2686800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-e3jT6Iw-_cE/Tw2w-fWizlI/AAAAAAAAAeU/Vhn0_VD6QqY/s320/img_2686800.jpg" alt="«Мастера Алтая»" /></a>
<a href="https://lh4.googleusercontent.com/-8QDBwhlciFM/Tw2w_EFK6sI/AAAAAAAAAeg/hspoHMxrrwc/s800/img_2687800.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-8QDBwhlciFM/Tw2w_EFK6sI/AAAAAAAAAeg/hspoHMxrrwc/s320/img_2687800.jpg" alt="«Мастера Алтая»" /></a></p>

<hr />

<p><strong>Магазин сувенирной продукции «Мастера алтая»</strong><br />
пр. Коммунистический, 60 (ТЦ «Реал»), ул. Чаптынова, 24 (Правительство РА),<br />
ул. Эркемена Палкина, 1 (Госсобрание), пр. Коммунистический, 16 (Драмтеатр)<br />
тел. +7 (903) 919 2409, +7 (38822) 2-39-83<br />
<a href="http://www.altaysuvenir.ru">http://www.altaysuvenir.ru</a></p>

<h2>«Энчи»</h2>

<p>«Энчи» примечателен тем, что одновременно является и выставочным залом. Это не
просто магазин, а центр народного творчества. Как рассказали мне сотрудники,
центр работает с 2003 года и выполняет благородную миссию по возрождению
народных промыслов: вместе с Центром занятости организует выездные мастер-классы
в районы для обучения местного населения. Как результат, «Энчи» по
договорам сотрудничает более чем с 600 мастерами — с разной степенью
активности, конечно.</p>

<p>Понравились ножи (они оказались фабричные), кое-что из книг, но в итоге я
купил пахнущее сосной мыло — местное, его делает «<a href="http://soap.korbut.ru/">Корбутъ</a>». Мыло,
конечно, не главное здесь: гораздо любопытнее изделия из войлока, дерева,
бусы, шапки — всё это можно долго перечислять и описывать, но есть
действительно интересные вещи.</p>

<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-bQgYbupzVhM/Tw2xELocfUI/AAAAAAAAAe0/36zGkAIVdGA/s800/img_2636800.jpg"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-bQgYbupzVhM/Tw2xELocfUI/AAAAAAAAAe0/36zGkAIVdGA/s320/img_2636800.jpg" alt="«Энчи»" /></a>
<a href="https://lh5.googleusercontent.com/-Z3zOYe-SfpQ/Tw2xEbuqSaI/AAAAAAAAAe4/USGUDEDBzno/s800/img_2643800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Z3zOYe-SfpQ/Tw2xEbuqSaI/AAAAAAAAAe4/USGUDEDBzno/s320/img_2643800.jpg" alt="«Энчи»" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-Y7qriAkZM8s/Tw2xEeNW9lI/AAAAAAAAAe8/S0O1aey3Baw/s800/img_2657800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Y7qriAkZM8s/Tw2xEeNW9lI/AAAAAAAAAe8/S0O1aey3Baw/s320/img_2657800.jpg" alt="«Энчи»" /></a>
<a href="https://lh4.googleusercontent.com/-WMD_LDH0mw8/Tw2xEkHEYKI/AAAAAAAAAfA/a-h-mfZc4JI/s800/img_2664800.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-WMD_LDH0mw8/Tw2xEkHEYKI/AAAAAAAAAfA/a-h-mfZc4JI/s320/img_2664800.jpg" alt="«Энчи»" /></a></p>

<hr />

<p><strong>Центр народно-художественных промыслов «Энчи»</strong><br />
ул. Чорос-Гуркина, 38<br />
+7 (38822) 2-13-02</p>

<h2>«Кан Алтай»</h2>

<p>Здесь я оказался уже под конец рабочего дня, когда в торговом центре было
полно покупателей. Продавцу приходилось всё время отвлекаться, но он был не
прочь показать, что необычного есть у них — в основном это резьба. Можно
купить изделия мастерской «<a href="http://www.kezer.ru/">Кезер</a>» (причём дешевле, чем на сайте),
картины. Из уникального — штуковины с изображением тотемных животных алтайских
родов (сёоков), появились совсем недавно.</p>

<p>Набор мелочей здесь тоже свой: керамические кружки с алтайскими именами,
деревянные кружки и немного канцелярии. Неожиданно нашёлся журнал «Мой Алтай»
— и я приобрёл последний экземпляр.</p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-pKcTXVaOiJc/Tw2xKqqR51I/AAAAAAAAAfY/3hzdP17QDCc/s800/img_2715800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-pKcTXVaOiJc/Tw2xKqqR51I/AAAAAAAAAfY/3hzdP17QDCc/s320/img_2715800.jpg" alt="«Кан Алтай»" /></a>
<a href="https://lh6.googleusercontent.com/-kO_Hr5B82Jc/Tw2xKkgW8lI/AAAAAAAAAfc/gqEsdlBr4-g/s800/img_2730800.jpg"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-kO_Hr5B82Jc/Tw2xKkgW8lI/AAAAAAAAAfc/gqEsdlBr4-g/s320/img_2730800.jpg" alt="«Кан Алтай»" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-b_-UNgwlcYk/Tw2xKrYdmmI/AAAAAAAAAfU/izo18l3SFjk/s800/img_2733800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-b_-UNgwlcYk/Tw2xKrYdmmI/AAAAAAAAAfU/izo18l3SFjk/s320/img_2733800.jpg" alt="«Кан Алтай»" /></a>
<a href="https://lh3.googleusercontent.com/-pZ8yrzQDdTc/Tw2xLWxwdJI/AAAAAAAAAfg/mLd2k5NeZac/s800/img_2737800.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-pZ8yrzQDdTc/Tw2xLWxwdJI/AAAAAAAAAfg/mLd2k5NeZac/s320/img_2737800.jpg" alt="«Кан Алтай»" /></a></p>

<hr />

<p><strong>Магазин сувенирной продукции «Кан Алтай»</strong><br />
пр. Коммунистический, 11<br />
(ТЦ «Мария-РА»)</p>

<h2>«Сувениры Горного Алтая»</h2>

<p>Усталая продавец не сразу согласилась поговорить — пришлось проявить
настойчивость и даже купить магнитик с красивой фотографией. Серьёзно,
симпатичных магнитиков здесь очень много, как и разных других мелочей.
Футболки, каменные бусы, зеркальца; а DVD вообще выставлены отдельным
стеллажом. Чего-то уникального выявить сходу не удалось, но зато можно
отметить широту ассортимента.</p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-BCc4M4EEyxU/Tw2xPTxWepI/AAAAAAAAAf8/xPV5TChuyG8/s800/img_2693800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-BCc4M4EEyxU/Tw2xPTxWepI/AAAAAAAAAf8/xPV5TChuyG8/s320/img_2693800.jpg" alt="«Сувениры Горного Алтая»" /></a>
<a href="https://lh3.googleusercontent.com/-QKpVeFxoYGY/Tw2xPUfg7-I/AAAAAAAAAf4/Xdpt1zUi870/s800/img_2695800.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-QKpVeFxoYGY/Tw2xPUfg7-I/AAAAAAAAAf4/Xdpt1zUi870/s320/img_2695800.jpg" alt="«Сувениры Горного Алтая»" /></a></p>

<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-iAjV5msneR8/Tw2xPRJdlLI/AAAAAAAAAf0/ygKnnQqT6Ys/s800/img_2704800.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-iAjV5msneR8/Tw2xPRJdlLI/AAAAAAAAAf0/ygKnnQqT6Ys/s320/img_2704800.jpg" alt="«Сувениры Горного Алтая»" /></a>
<a href="https://lh3.googleusercontent.com/-aq5lQYn0lNY/Tw2xQI-hncI/AAAAAAAAAgA/nNmnnyg4u64/s800/img_2709800.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-aq5lQYn0lNY/Tw2xQI-hncI/AAAAAAAAAgA/nNmnnyg4u64/s320/img_2709800.jpg" alt="«Сувениры Горного Алтая»" /></a></p>

<hr />

<p><strong>Магазин сувенирной продукции «Сувениры Горного Алтая»</strong><br />
пр. Коммунистический, 53 (ТЦ «Турист»), пр. Коммунистический, 109 (ТЦ «Горный»)</p>

<p>В здании Автовокзала тоже есть пара киосков. Это «Чай, мёд, бальзамы —
гостинцы Горного Алтая» и «Алтай-Буучай». В первом хороший выбор бальзамов, а
во втором можно найти чехлы для мобильного, косметички и даже платья — всё с
национальными мотивами. Но ничего особенного, понятное дело, ждать не
приходится — в силу малости.</p>

<p>Резюмируя, можно сказать вот что. Книги, бальзамы, бусы или жевательную смолку
можно найти везде, хотя везде они будут немного разными. Если нужно что-то
более необычное, тогда придётся выбирать. Разброс цен не очень большой, но
присутствует, и если вы собираетесь купить сразу десять подарочных наборов, то
лучше зайти в несколько магазинов и уже после этого определиться окончательно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Продуктовый магазин «Парнас»]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/01/23/parnas/"/>
    <updated>2011-01-23T23:50:06+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/01/23/parnas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Продуктовых магазинов в Горно-Алтайске много, но ассортимент, честно говоря,
однообразен. Ни тебе разных сортов чая-кофе (в основном в пакетиках и
растворимый), ни странных овощей, мало соусов, соков в стеклянных бутылках и
вообще всего.</p>

<p>Не то чтобы я фанат food-шоппинга, но иногда накатывает. И тогда можно сходить
в магазин «Парнас». С виду ничего особенного, круглосуточный магазин, не очень
большой, но там можно найти всё для приготовления суши: готовым набором или по
отдельности. На тех же полках стоят гречневая и пшеничная лапша, фунчоза,
всякие грибы и водоросли «для корейской кухни» («Сэн-сой»), а в холодильнике
среди коробок с кефиром я нашла банку кокосового молока. Чай есть тоже всякий,
много баночек с надписью «Конфуций» — если хочется нормальный зеленый или
пуэр, без всяких разноцветных лепесточков, то вам тоже сюда. Молочный улун
точно очень хороший, без неожиданностей.</p>

<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-yL92eSC1CQs/Tw2pxAb5XVI/AAAAAAAAAd4/JWJH-oMBM4o/s800/pic_1.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-yL92eSC1CQs/Tw2pxAb5XVI/AAAAAAAAAd4/JWJH-oMBM4o/s320/pic_1.jpg" alt="Покупки" /></a>
<a href="https://lh5.googleusercontent.com/-t-ow8RAei2g/Tw2pxBIL2WI/AAAAAAAAAd8/5ntpRP4b7i8/s800/pic_2.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-t-ow8RAei2g/Tw2pxBIL2WI/AAAAAAAAAd8/5ntpRP4b7i8/s320/pic_2.jpg" alt="Покупки" /></a></p>

<p>Для обедающих на бегу могу осторожно порекомендовать готовые салаты. Здесь
они, как правило, быстро расходятся и всегда свежие.</p>

<p>Ах, да — перед праздниками часто привозят конфеты в очень красивых упаковках,
«шоколадные линейки» и прочие вкусные мелочи, которые приятно дарить и
получать в подарок.</p>

<p>Бонусом — винный отдел и стойка с сигарами и сигариллами. Перечень не
огромный, но продуманный. Ну и кроме этого всего — стандартный ассортимент
хорошего продуктового магазина. Кстати, очередей там почти не бывает, даже в
обеденный перерыв, даже перед Новым Годом, и это не может не радовать.</p>

<hr />

<p><strong>Продуктовый магазин «Парнас»</strong><br />
пр. Коммунистический, 184 (круглосуточно)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Прибежали в избу дети]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/01/21/diaspora/"/>
    <updated>2011-01-21T20:50:20+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/01/21/diaspora</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Параноидальны ли <a href="http://gazeta-shum.ru/2010/10/geek/">гики</a>? Или лучше так: беспокоит ли гиков мания
преследования? Если вспомнить, как они обожают двадцатизначные пароли и теории
заговора — то, наверное, да, беспокоит. Читатели могут подумать, что я на
самом деле тихо ненавижу технологии, раз пишу уже третью колонку подряд про
клинические случаи. В этот раз всё немного не так: на мой взгляд, быть
параноиком в наше время — нормально и даже правильно. <a href="http://www.rospres.com/upload/iblock/0f3/Chichirv_big.jpg">Вот</a> и Чичваркин так
считает.</p>

<p>Настороженное отношение у меня всегда вызывали социальные сети. Присутствовать
там в виде фотографии с приписанными рядом именем и фамилией — не совсем
понятно, зачем. А рассказывать случайным знакомым, где вы проводите свободное
время, рисовать граффити на стене и платить за возможность использовать
смайлики — совсем непонятно. Сомнительные вещи, недостойные джентльмена. Тот
же Чичваркин предпочитает не пользоваться социальными сетями, и у него
наверняка есть свои причины. К списку можно добавить то, что управление
безопасностью в соцсетях сделано неочевидно, и даже просто удалить созданный
профиль разрешают не везде.</p>

<p>Сейчас я в социальных сетях присутствую, соблюдая некоторые правила. Про
правила хорошо <a href="http://imblogging.it/post/1714560410/no-privacy-for-the-old-men">пишет</a> Нетленка, хотя я так и не понял, зачем нужно менять
пароль от почты. Быть может, гики мне объяснят.</p>

<p>Социальные сети нередко подвергаются серьёзной критике: не так давно сам папа
Интернета — Тим Бернерс-Ли — <a href="http://webplanet.ru/news/service/2010/11/22/lee_facebook.html">высказался</a> в том ключе, что Facebook — это
зло, потому что ведёт себя как огромная чёрная дыра — пытается собрать весь
контент внутри себя, ничего не предлагая взамен. Похожие претензии предъявляет
и компания Google, которая находится с Фейсбуком в состоянии холодной войны и
мечтает просканировать его содержимое. Во имя добра, не иначе.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/torontocitylife/3178321143/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-qVYvV168hwc/Tw2db2b3HII/AAAAAAAAAdc/G2BhpH-I-gs/s320/3178321143_3dbbbe5e8a_z.jpg" alt="Patrick B" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/tomsaint/3848828176/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-2Fd9Ch-7nlE/Tw2db-beBtI/AAAAAAAAAdg/qATaotHqi-0/s320/3848828176_2f2e0f56c2_z.jpg" alt="Rennett Stowe" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/torontocitylife/3178321143/">Patrick B</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/tomsaint/3848828176/">Rennett Stowe</a></p>

<p>Когда в середине прошлого года настройки безопасности в Facebook были изменены
в сторону большей публичности, разгорелась масштабная драма. Примерно в то же
время четверо студентов в рамках летнего проекта начали работу над
децентрализованной открытой социальной сетью <a href="https://joindiaspora.com/">Diaspora</a>. Проект вызвал
нешуточный интерес, о нём написали все, начиная с The New York Times, а
ребятам удалось собрать более 200 тысяч долларов через систему пожертвований
(даже Марк Цукерберг <a href="http://www.wired.com/epicenter/2010/05/zuckerberg-interview/">дал денег</a>). После такой реакции планы разработчиков
стали серьёзнее.</p>

<p>Diaspora будет стремиться к максимально возможной приватности. Данные
пользователей будут храниться у разных владельцев — к примеру, на
корпоративном или домашнем сервере. Собственный профиль можно будет скачать в
виде архива и полностью удалить из публичного доступа. В руках пользователя
будет сосредоточен полный контроль над тем, чем он хочет поделиться, и с кем
именно. Программный код самой сети с какого-то момента находится в открытом
доступе, и многие потенциально опасные ошибки уже были удалены из него
независимыми экспертами.</p>

<p>Сейчас сложно говорить, сможет ли Diaspora составить конкуренцию нынешним
гигантам и достигнет ли вообще какой-либо «взрослости» (пока эта штука для
нормальных людей не подходит). Значимость разработки в том, что она обращает
внимание на ряд проблем и возможно решит какие-то из них, что пойдёт на пользу
интернету в целом.</p>

<p>Во всём этом мне видится проявление какой-то вселенской гармонии. В противовес
массовому пользователю, выбирающему между пляшущими свинками и безопасностью
первое, всегда найдутся товарищи, которым не всё равно. И они сделают
<a href="http://freshf5.f5.ru/post/240135">Freenet</a>, <a href="http://lj.rossia.org/">http://lj.rossia.org/</a>, <a href="http://mirror.wikileaks.info/">WikiLeaks</a> или же Diaspora.
Замечательно, что изначально гиковский проект смог привлечь столько интереса.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Столовая «Минутка»]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2011/01/16/minute/"/>
    <updated>2011-01-16T23:44:50+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2011/01/16/minute</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Если вы — турист в нашем городе, находитесь в районе Автовокзала, ждёте
автобус и умираете от голода — рекомендуем зайти в «Минутку». Искать точно не
придётся — вывеска заметная и бросается в глаза.</p>

<p>Обстановка для привокзальной столовой более чем приятная: стены
желто-розово-зелёные, украшены рисунками в рамках. Зал чистый, просторный, с
кондиционерами. Запаха «столовой» нет вообще, как нет и одноразовой
сомнительной посуды.</p>

<p>Меню не супер-разнообразное: два-три вида салатов, только один суп, три вида
горячего, разный чай в пакетиках и фруктово-ягодные напитки (но не забываем,
что ведь это даже не кафе!), а вот качество, несмотря на небольшое количество,
очень неплохое. Мы попробовали стандартный набор из горячего и салата и
остались довольны. Цены — как в почти любой столовой.</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-NscOdO8iNdE/TrAT-6QffCI/AAAAAAAAAXk/B-Hd3gtlbfc/s640/minutka.jpg" alt="Чек из заведения" /></p>

<p>Идти туда специально мы, пожалуй, не рискнём рекомендовать, а вот переждать
дождь или скоротать время — смелое «да».</p>

<hr />

<p><strong>Столовая «Минутка»</strong><br />
Средний счёт: <strong>100-150</strong> рублей<br />
пр. Коммунистический, 53 (ТЦ «Турист»)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Наши зимние тренды]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2010/12/25/trends/"/>
    <updated>2010-12-25T00:32:08+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2010/12/25/trends</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В нашем городе уже настоящие морозы, и главными вещами этой зимы мы назначаем
снуд и ушанку. Да, мы определенно сходим по ним с ума.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5288432588/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-EdRHu39_ZmE/Tw2dCaOqS2I/AAAAAAAAAb4/l7ADtrgaBgg/s320/img_2022_800.jpg" alt="Снуд на Юле" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5288421544/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-xRHn1Jtj3yQ/Tw2dCc6plaI/AAAAAAAAAbw/RZQEPtJvYkY/s320/img_2026_800.jpg" alt="Снуд на Юле" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5287818021/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-vWegH69UvhA/Tw2dCWZihaI/AAAAAAAAAb0/qvfzRqpUEFU/s320/img_2058_800.jpg" alt="Снуд на Юле" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5287825469/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-MeRxm7GGlqM/Tw2dDPev8-I/AAAAAAAAAb8/sqle4195Y5k/s320/img_2072_800.jpg" alt="Снуд на Юле" /></a></p>

<p>Итак, снуд (snood). Сегодня это шарф-труба, шарф-шапка, а много лет назад так
называлась сетка для волос. Эти сетки носили ещё со времен средневековья, они
помогали удерживать причёску. Носят их до сих пор, правда редко, а снудом
теперь называется вязаная труба, которой можно закутать горло, плечи и голову.
Говорят, что это поветрие принесли лыжники и мотоциклисты, и мне нравится
верить в эту легенду. В прошлом году снуды замелькали на показах, и в скором
времени «вышли» на улицы. Я ношу снуд и подтверждаю — это тепло и удобно, это
необычно и красиво. Правда, в тридцатиградусные морозы я бы предпочла ушанку.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5288424320/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-0Zt11BcWDrY/Tw2dH2NcRZI/AAAAAAAAAcc/wNke9s18Cic/s320/img_2069_800.jpg" alt="Снуд на Юле" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5287828391/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-3M96HSsor7w/Tw2dGvV956I/AAAAAAAAAcQ/yTtThJ3neiM/s320/img_2099_800.jpg" alt="Ушанка на Юле" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5287836839/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-YyG8FIVADPk/Tw2dH0-0KeI/AAAAAAAAAcg/Tqm0_GHBurQ/s320/img_2121_800.jpg" alt="Ушанка на Артёме" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5288445836/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-GhwsBBfsNk0/Tw2dHtt1HpI/AAAAAAAAAcY/HHRx7ikwpfU/s320/img_2175_800.jpg" alt="Ушанка на Артёме" /></a></p>

<p>Все знают, что такое ушанка и как она выглядит, но на всякий случай можно
освежить знания на сайте <a href="http://wowrussia.com/">WOW Russia!</a>. Там пишут, что когда за бортом минус тридцать
пять, уши нужно держать в тепле, и что ушанки, по слухам, шьют из меха
Чебурашки. А вообще, ушанка в привычном нам виде появилась в годы Гражданской
войны. Ushanka — это ещё и атрибут всего «русского»: русского программиста,
русского космонавта (помните фильм «<a href="http://s02.radikal.ru/i175/1008/7b/c10b5fc0e5d6.jpg">Армагеддон</a>»?). Если кто-то считает,
что ушанка это некрасиво, устарело и вообще ужас, то мы сломаем эти стереотипы
фотографиями наших ушанок.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5287839335/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-c65rCIy1ck8/Tw2dMVwxbKI/AAAAAAAAAcw/FU5BV9hQq8c/s320/img_2125_800.jpg" alt="Ушанка на Артёме" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5287834877/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-L7-QuSB8RLI/Tw2dMcjvN8I/AAAAAAAAAc0/XooSl8_clsw/s320/img_2134_800.jpg" alt="Ушанка на Артёме" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5287847701/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-0DAIO_wFVSg/Tw2dMaivmkI/AAAAAAAAAc4/7RxaDakPsXU/s320/img_2141_800.jpg" alt="Ушанка на Артёме" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5287841731/in/set-72157625665271924/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-oMiV9QXSdr8/Tw2dNIPYXlI/AAAAAAAAAdA/1QIKdcteW-8/s320/img_2159_800.jpg" alt="Ушанка на Артёме" /></a></p>

<hr />

<p><em>Модели: Юлия Лапшина и Артём Попов</em><br />
<em>Обработка фотографий: Юлия Лапшина</em></p>

<p><em>Фотосет можно найти на <a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/sets/72157625665271924/">Flickr</a></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[И полетели]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2010/12/18/fly/"/>
    <updated>2010-12-18T03:39:25+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2010/12/18/fly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Семнадцатого декабря в 11.40 — всё, как обещали. Ничего не отменилось, ничего
не сломалось, самолёт приземлился вовремя, по расписанию.</p>

<p>Верилось? С трудом. Потому что то и дело всплывают новости, что хотели одного,
а вышло вот так, потому что что-нибудь то и дело переносится, откладывается,
отменяется, потому что многие нашумевшие проекты сдулись и стали поводом для
злых шуток; и вот, пожалуйста — он прилетел.</p>

<p>Немного истории, чтобы снизить градус. Все, наверное, слышали рассказы про
Як-40 и 90-е, «я летал, когда был маленьким, ничего не помню». Да, регулярных
рейсов не было почти двадцать лет, начиная с 1991 года, а открылся аэропорт в
1972 году. Потом менялись названия и владельцы, а из новостей часто можно было
услышать про ГУП «Горно-Алтайск», ОАО «Аэропорт Горно-Алтайск», реконструкцию
и удлинение взлётно-посадочной полосы. В итоге владельцем не так давно стала
компания «Сибмост», а первый рейс Ан-24 из Новосибирска прибыл.</p>

<p>И вот для тех, кто всё забыл, ну и вообще для всех — теперь можно вспоминать,
как это — летать. Летать будем два раза в неделю, на официальном сайте есть
<a href="http://www.air-altai.ru/raspisanie.html">расписание</a> рейсов, а купить билеты можно в авиакассах и турагентствах.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5268741447/in/set-72157625492801423/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-37sK6YYauTU/Tw2cxoXWjXI/AAAAAAAAAa0/FqKCK9DapIs/s320/img_2270.jpg" alt="Прибытие Ан-24 в аэропорт Горно-Алтайска" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5269353706/in/set-72157625492801423/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/--aV603LCgHs/Tw2cxwCEF2I/AAAAAAAAAa4/ngpYrgAMs2s/s320/img_2286.jpg" alt="Прибытие Ан-24 в аэропорт Горно-Алтайска" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5268741703/in/set-72157625492801423/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Uirq3se3Xw8/Tw2cya_cKuI/AAAAAAAAAbU/L9ggrW6EsoY/s320/img_2313.jpg" alt="Прибытие Ан-24 в аэропорт Горно-Алтайска" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5268741807/in/set-72157625492801423/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Ut6TULR1I28/Tw2cy2NmYFI/AAAAAAAAAbQ/6eOW2faT82E/s320/img_2321.jpg" alt="Прибытие Ан-24 в аэропорт Горно-Алтайска" /></a></p>

<p>Теперь остаётся ждать прибытия первого поезда — официальные лица обещают его
уже в 2015 году.</p>

<hr />

<p><strong>ОАО «Аэропорт Горно-Алтайск»</strong><br />
с. Майма, Аэропорт, 1<br />
тел. +7 (38844) 2-33-76, +7 (38822) 2-21-96<br />
веб-сайт: <a href="http://www.air-altai.ru/index.html">http://www.air-altai.ru/</a></p>

<hr />

<p><em>Благодарим Сергея Захарьева за помощь в подготовке материала</em></p>

<p><em>Ещё немного фотографий — <a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/sets/72157625492801423/">на Flickr</a>.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Синдром нехватки]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2010/12/10/syndrome/"/>
    <updated>2010-12-10T14:50:27+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2010/12/10/syndrome</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>И вот когда наконец-то стало возможным найти, не сильно стараясь, белые
хлопковые майки, прямые синие джинсы и ещё много других хороших «вещей эпохи»,
некоторые из нас стали скучать по прошлому. Вам когда-нибудь хотелось носить
шляпу с вуалью и не выглядеть при этом ряженым готом? Или брюки в стиле Чарли
Чаплина? Мне — да. И не только мне, как выяснилось.</p>

<h2>Десять вещей, по которым скучают разные люди, которые хотелось бы носить, но некуда</h2>

<h3>Веер</h3>

<p>Изобретение древнего Востока, покорившее Европу, а потом и весь мир. В разные
времена веер и выглядел по-разному: то опахало императора, то аксессуар
кокетливой фрейлины. Веер делали из самых разных материалов — пальмовых
листьев,бумаги, шёлка, кожи.</p>

<p>Веер вообще уникальная вещь — не только для лёгкого ветерка и флирта, но и для
драки. Да, не удивляйтесь, есть, оказывается, <a href="http://ru.wikipedia.org/w/index.php?title=%D0%92%D0%B5%D0%B5%D1%80&amp;section=6#.D0.92.D0.B5.D0.B5.D1.80_.D0.B2_.D0.B1.D0.BE.D0.B5.D0.B2.D1.8B.D1.85_.D0.B8.D1.81.D0.BA.D1.83.D1.81.D1.81.D1.82.D0.B2.D0.B0.D1.85">боевая веерная техника</a>,
придумали которую в древней Корее.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/kentagon/3947573981/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-o2mil4m2X_0/Tp2Mh-5srbI/AAAAAAAAAVE/CqjH4qaKwtw/s320/471285746_ebcbf0a527_z.jpg" alt="Kent Nguyen" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/angelic0devil6/471285746/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/--tnEiSJGIWU/Tp2Mh_D1DGI/AAAAAAAAAVI/LlUhoHqRzoM/s448/3947573981_39577560c8_z.jpg" alt="L. Whittaker" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/kentagon/3947573981/">Kent Nguyen</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/angelic0devil6/471285746/">L. Whittaker</a></p>

<h3>Шляпа-федора</h3>

<p>Фетровая шляпа с лентой и тремя вмятинами — по бокам и на тулье — вы её,
конечно, видели. Это одна из самых «новых» и самых любимых шляп, которая
появилась в начале прошлого века и сразу замелькала на киноэкранах. Городские
модники и самые крутые кино-парни носили федору, сдвинув её на глаза. Побыть
<a href="http://www.liverpoolchamberblog.org/wp-content/uploads/2009/08/humphrey_bogart_smoking.jpeg">Хамфри Богартом</a> — всегда да.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/51786391@N00/5205886605/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-ZCGPOq3ewbU/Tp2MmH_J2II/AAAAAAAAAVY/DAfg2hO-bJY/s640/5205886605_763197df82_z.jpg" alt="Ali Abbas" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/51786391@N00/5205886605/">Ali Abbas</a></p>

<p><em>“Take off your cloak and your hat”</em>. Чистая поэзия.</p>

<p>Кстати, там же, на <a href="http://www.liverpoolchamberblog.org/wp-content/uploads/2009/08/humphrey_bogart_smoking.jpeg">фото</a>, видно <strong>плащ-макинтош</strong>. Макинтошем называют и
прорезиненный непромокаемый плащ, и просто мужской плащ, сшитый из лёгкой
ткани, с поясом и лацканами. История появления плаща мила и случайна, как это
часто бывает — химик Чарльз Макинтош испачкал рукав пиджака каучуком, а потом
заметил, что рукав в том месте не промокает. Химик сделал правильные выводы,
запатентовал изобретение, а мужчины с Британских островов узнали, что «красиво
и удобно» — это не миф.</p>

<h3>«Костюм Мао»</h3>

<p>Великий, как всё китайское. Я не шучу ни капли. Автор <a href="http://www.stylites.net/wp-content/uploads/jeffrey-ying.jpg">костюма</a>, кстати, не
Мао Цзедун, а Сунь Ятсен — китайский революционер, просто Мао чаще появлялся в
таком на людях, ну и вообще, Мао — это Мао.</p>

<p>Строго говоря, знаменит сам френч, а не весь костюм (френч — это пиджак с
воротником-стойкой). Френч Мао был продуман до мелочей. Пуговицы на планке —
пять ветвей власти: законодательная, контрольная, судебная, экзаменационная и
исполнительная. Три пуговицы на манжетах — три народных принципа республики
Китай. Карман внутри — это право народа смещать политиков. Четыре наружных
кармана — четыре добродетели.</p>

<p>Если повезет найти такой и надеть — не забудьте положить в карман <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0">Красную книжечку</a>.</p>

<h3>Жабо</h3>

<p>Появилось в семнадцатом веке. Это и отделка горловины в виде оборки, и
самостоятельный воротник. Жабо сперва носили исключительно мужчины, гораздо
позже оно стало допустимым в женском гардеробе. Жабо — это всегда торжество и
«театральность». Для меня это стойкие ассоциации с фильмом «Гардемарины,
вперед».</p>

<p><a href="http://commons.wikimedia.org/wiki/File:Janne_Haaland_Matlary.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-NQraBx_6BLE/Tp2Mlzlfg3I/AAAAAAAAAVQ/rIUcY59iGlQ/s640/640px-janne_haaland_matlary.jpg" alt="Kjetil Ree" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://commons.wikimedia.org/wiki/File:Janne_Haaland_Matlary.jpg">Kjetil Ree</a></p>

<p>Похож на жабо, но навевает совсем другие ассоциации <strong>гофрированный
воротник</strong>: <a href="http://www.fashiontime.ru/upload/iblock/8b0/9476_6541.jpg">это</a> уже цирковые артисты, фокусники, фильм «Три толстяка» и
Суок, говорящая кукла.</p>

<p>Окей, окей, есть в нашем списке и более «земные» вещи — например, <strong>кроссовки
Adidas</strong> старого образца — <a href="http://www.grif.kiev.ua/files/images/11_2010/1289592903.jpg">тёмно-синие с тремя белыми полосками</a>.</p>

<blockquote><p>— Что такое классика, по-твоему?<br />
— Классика — это синие «адики».</p></blockquote>

<h3>Джинсы-клёш</h3>

<p>Послевоенное время. Новая жизнь, новая мода, хиппи и битники, длинные волосы и
<a href="http://www.familylosangeles.com/blog/uploaded_images/early%20metallica-758488.jpg">расклёшенные джинсы</a>. Спросите своих родителей — наверняка они носили
<a href="http://www.vitrinaburg.ru/upload/img/photo/55/3973_500.jpg">такие штаны</a> и, может быть, до сих пор их хранят.</p>

<h3>Муфта</h3>

<p>Этому чисто женскому аксессуару уже пятьсот лет, вот это да! Для меня муфта
всегда была чем-то «почти современным», странно даже, что их мало кто носит
сейчас. Хотя я, кажется, понимаю, почему: в эпоху сумок, клатчей и мобильных
телефонов руки должны быть свободными.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/17748937@N00/300075832/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-z49oCSwMJFc/Tp2MloeKgjI/AAAAAAAAAVM/6DSdNWPPCvM/s640/300075832_746975e575_z.jpg" alt="Hélène Villeneuve" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/17748937@N00/300075832/">Hélène Villeneuve</a></p>

<p>Ну а в конце пусть станет красиво.</p>

<p><strong>Платье в «греческом» стиле</strong>, хорошо узнаваемое, благодаря голливудским фильмам и учебнику истории за шестой класс. Помните, там была иллюстрация со всеми богинями? Такое платье необычное и одновременно очень простое, светлое, скульптурное — «богическое» во всех смыслах.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/jessedraper/2454457725/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-FnD6iKYeQJo/Tp2MmGs7X7I/AAAAAAAAAVU/_1Zr4wyuWR8/s640/2454457725_6512e133ce_z.jpg" alt="Jesse Draper" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/jessedraper/2454457725/">Jesse Draper</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Молескин, и культ, и хлопок]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2010/11/29/moleskine/"/>
    <updated>2010-11-29T14:23:49+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2010/11/29/moleskine</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ухмыльнулись, прочитав заголовок? Да ладно, года через три я и про iPad
напишу.</p>

<p>А если серьёзно, то вот он — мой первый и не последний moleskine (ударение на
«и»). Историю прочного блокнота можно прочитать <a href="http://www.moleskines.ru/page/moleskine">здесь</a> и <a href="http://www.moleskine.com/moleskine_world/_the_legendary_notebook_moleskine.php">здесь</a>.</p>

<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-wLIORP4eMew/TwxuNr1_1-I/AAAAAAAAAZg/UMk4kqtr_Y8/s800/img_1832.jpg"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-wLIORP4eMew/TwxuNr1_1-I/AAAAAAAAAZg/UMk4kqtr_Y8/s320/img_1832.jpg" alt="Classic Black Moleskine" /></a>
<a href="https://lh3.googleusercontent.com/-AdwuFqjh_RM/TwxuNpkA9wI/AAAAAAAAAZk/VP41gJg--U8/s800/img_1838.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-AdwuFqjh_RM/TwxuNpkA9wI/AAAAAAAAAZk/VP41gJg--U8/s320/img_1838.jpg" alt="Classic Black Moleskine" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-n6AfY9yhN2E/TwxuN6NV9mI/AAAAAAAAAZo/SW4MdjgTrME/s800/img_1839.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-n6AfY9yhN2E/TwxuN6NV9mI/AAAAAAAAAZo/SW4MdjgTrME/s320/img_1839.jpg" alt="Classic Black Moleskine" /></a>
<a href="https://lh5.googleusercontent.com/-DkjZ7HsDnRE/TwxuO381ypI/AAAAAAAAAZ4/QckxikCbUIk/s800/img_1845.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-DkjZ7HsDnRE/TwxuO381ypI/AAAAAAAAAZ4/QckxikCbUIk/s320/img_1845.jpg" alt="Classic Black Moleskine" /></a></p>

<p>Там же можно рассмотреть все существующие серии и виды молескинов. Мне
особенно понравились Passion и City notebook, рисующих людей, возможно,
заинтересуют большие нелинованные альбомы, студентов — наборы тетрадей,
любителей уникальности — специальные издания типа Woodstock. В общем,
посмотрите сами, там много интересного для всех.</p>

<p>Кстати, пока я ждала свой оригинальный молескин, нашла в магазине «Топ-Книга»
фейковый — почти такой же, только красного цвета. Ну и не итальянский,
конечно, а китайский.</p>

<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-Yay-pESaUhA/TwxuUbQWR_I/AAAAAAAAAaA/7cGIBY5Jn2U/s800/img_1810.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-Yay-pESaUhA/TwxuUbQWR_I/AAAAAAAAAaA/7cGIBY5Jn2U/s320/img_1810.jpg" alt="Fake Moleskine" /></a>
<a href="https://lh5.googleusercontent.com/-z8DTLrlzTN0/TwxuUT0f7QI/AAAAAAAAAaI/GXwwGtDQORc/s800/img_1825.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-z8DTLrlzTN0/TwxuUT0f7QI/AAAAAAAAAaI/GXwwGtDQORc/s320/img_1825.jpg" alt="Fake Moleskine" /></a></p>

<p>Специально для тех, кто спросит: ну культ, ну и что? — интересная, хоть и
короткая <a href="http://community.livejournal.com/art_of_shopping/66381.html">дискуссия</a> про молескин в жж-комьюнити art_of_shopping, которая
объясняет многое, если не всё о культе, брендах, хипстерах и белом шуме.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Огни больших городов: Санкт-Петербург, Москва]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2010/11/21/spb-msk/"/>
    <updated>2010-11-21T23:56:02+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2010/11/21/spb-msk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Это продолжение материала. Первая часть опубликована <a href="http://first.gazeta-shum.ru//2010/11/16/nsk/">здесь</a>.</em></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/kenner116/4024963027/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-JgtjW-Rd5AE/Tp2MTFTUVzI/AAAAAAAAAVA/EWAIctbzzcU/s320/4024963027_8f67b6f0f9_z.jpg" alt="Ken Marshall" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/16149921@N02/3451958785/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-ob62X3f6oZ4/Tp2MSl0r8yI/AAAAAAAAAU4/JXk9m3bSrDE/s320/3451958785_ce4a206fe6_z.jpg" alt="Paul Grep" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/jodaka/2558416110/in/photostream/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-I7pLwzXXcXI/Tp2MSsIDIaI/AAAAAAAAAU8/TfQQ35N30X4/s320/2558416110_b9fa93a86e_z.jpg" alt="Anton Kudris" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/argenberg/2138374618/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-bCisf4Rdbvc/Tp2MSZJzzXI/AAAAAAAAAU0/REUKssjJC58/s320/2138374618_cc895804f5_z.jpg" alt="Vyacheslav Argenberg" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/kenner116/4024963027/">Ken Marshall</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/16149921@N02/3451958785/">Paul Grep</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/jodaka/2558416110/in/photostream/">Anton Kudris</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/argenberg/2138374618/">Vyacheslav Argenberg</a></p>

<h2>Евгения, 23 года, Санкт-Петербург</h2>

<p>Я родилась и выросла в Горно-Алтайске и всегда гордилась и восхищалась
красивейшей природой своей родины. Но ещё я всегда мечтала уехать из
маленького городка в большой город, и не просто в большой город, а именно в
Санкт-Петербург! В него я влюбилась с первого взгляда, ещё когда была совсем
маленькой, и те, кому хоть раз удалось здесь побывать, думаю, согласятся со
мной.</p>

<p>Для меня Питер — это город-загадка, город-мечта! Дворцы и замки, окутанные
тайной времени, разводные мосты, величественно нависшие над красавицей Невой!
Питер очень многолик. В любое время года, и даже дня и ночи, он поражает своим
разнообразием! Днём Санкт-Петербург — это город для туристов — множество
музеев, храмов, театров, памятников, царских резиденций. Просто стыдно
побывать здесь и не сходить в Эрмитаж или в театр, не полюбоваться городом
фонтанов — Петергофом, или не прокатиться на катере по рекам и каналам!</p>

<p>А ночью Питер надевает совсем другую маску — это город для влюблённых,
завораживающий огнями и подсвеченными фасадами. Самые красивые ночи — это
весенне-летний период, когда светло, как днем, но город всё равно погружён в
сон. И конечно же мосты, мосты, мосты! В Питере около трёхсот мостов, и
двадцать из них разводятся ночью.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='обязательно посетите ночную экскурсию, это самая крутая из всех экскурсий, на которых я была, она длится около восьми часов, но пролетает на одном дыхании! '>
Если вы будете в Санкт-Петербурге, обязательно посетите ночную экскурсию, это самая крутая из всех экскурсий, на которых я была, она длится около восьми часов, но пролетает на одном дыхании! Экскурсовод рассказывает о тайнах
Петербурга, вы проезжаете места, про которые писал Достоевский и живо
представляете, как по этим переулкам идёт Раскольников. А в середине экскурсии
вас катают на катере под разводящимися мостами!
</span></p>

<p>Вернуться? Ни за что! Разве что зимой на море уехать, на солнышке погреться,
потому что погода здесь на самом деле немного угнетает. Вообще, времени «на
город» остаётся немного, потому что работа допоздна, но в выходные дни я
всегда выбираюсь куда-нибудь, особенно летом и весной, пока светло и тепло.</p>

<p>Кроме памятников архитектуры, театров, я очень люблю ходить в Санкт-Петербургский
дельфинарий, где артисты показывают шикарные представления, в
океанариум, где можно почувствовать себя жителем подводного мира и посмотреть
на шоу с акулами и тюленями, а также в парк аттракционов, где можно получить
кучу положительных эмоций, взлететь на пятьдесят метров от земли и посмотреть
с высоты на город и Финский залив. Многие говорят, что в Санкт-Петербурге
сыро, холодно и серо, но эти небольшие недостатки теряются на фоне всего того,
что город мне даёт, поэтому я нисколько не жалею, что исполнила свою детскую
мечту и живу здесь.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Вернуться? Ни за что! Разве что зимой на море уехать, на солнышке погреться, потому что погода здесь на самом деле немного угнетает. '>
Вернуться? Ни за что! Разве что зимой на море уехать, на солнышке погреться, потому что погода здесь на самом деле немного угнетает. Вообще, времени «на город» остаётся немного, потому что работа допоздна, но в выходные дни я
всегда выбираюсь куда-нибудь, особенно летом и весной, пока светло и тепло. А
когда в будни отправляешься куда-то по делам и проезжаешь по центральным
улицам, набережным, смотришь на это всё: на Эрмитаж, Набережную, вид на
стрелку Васильевского острова, — ты замираешь. От восхищения.
</span></p>

<hr />

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/marcveraart/5133020501/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-RcYvDZ-z2HA/Tp2MOVhNgaI/AAAAAAAAAUw/A4RP74YeMm8/s320/5133020501_be85b086d3_z.jpg" alt="Marc Veraart" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/honzasoukup/291741318/in/photostream/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-gHH5b2hnwfY/Tp2MN1Va_UI/AAAAAAAAAUk/Zh3EVfJnAMs/s320/291741318_b37e5f3cba_z.jpg" alt="Honza Soukup" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/yourdon/2900486004/in/photostream/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-bwMxzf1ZAZY/Tp2MOC-N-wI/AAAAAAAAAUs/fyxrWIJTVKo/s320/2900486004_8fbf282a50_z.jpg" alt="Ed Yourdon" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/akras/1574804671/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-WCzhCJ1J6nA/Tp2MN1deEgI/AAAAAAAAAUo/WpHPf8g_aDA/s320/1574804671_7c7d227ff1_z.jpg" alt="Andrey" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/marcveraart/5133020501/">Marc Veraart</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/honzasoukup/291741318/in/photostream/">Honza Soukup</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/yourdon/2900486004/in/photostream/">Ed Yourdon</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/akras/1574804671/">Andrey</a></p>

<h2>Светлана, 28 лет, о жизни в Москве</h2>

<p>Я родилась в селе Майма, Республика Алтай. Жила, особо не задумываясь,
нравится мне здесь или нет. Родину не выбирают. Просто в какой-то момент
захотелось изменить обстановку, и вообще всё — работу, окружение, климат.
Новых ощущений захотелось. В Москве у меня были друзья, подруга туда уехала, я
тоже решила испытать судьбу: возможно, поступить в престижный вуз, получить
финансовую независимость. Столичная жизнь мне казалась ярким, бурным миром с
бесконечными возможностями для самореализации. Так и оказалось. В волшебной
Москве случаются чудеса, примеров тому немало. Но в этой сказке всё как в
жизни — кому-то выпадает счастливый билет, кому-то — нет.</p>

<p>Признаюсь, несмотря на множество мнений о столичной жизни, которыми меня перед
отъездом «кормили» все, кому не лень, я ехала в первопрестольную в розовых
очках. Правда, довольно скоро пришлось с ними расстаться. После жизни в
провинции, которая подчинена другим ритмам, другому настроению, другим, более
скромным потребностям, я почувствовала, что с трудом вписываюсь в новое
«измерение». Напряжённая работа, часы в метро, и снова работа, и снова метро.
Так почти каждый день. Я чувствовала, что выпадаю из реальности. При этом у
меня был неплохой заработок, даже несмотря на то, что за съём квартиры
приходилось платить бешеные деньги. Но тратить заработанное не оставалось
времени. И ещё мне не давало покоя ощущение того, что ты здесь чужой. В Москве
люди делятся на москвичей и «немосквичей». Иногородние — второй сорт. Если ты
не имеешь московской прописки, тебя в поликлинике не обслужат даже с
медицинским полисом. Или плати много денег, или иди куда подальше. Устроиться
на нормальную работу «второсортнику» тоже непросто. Однако, это никого не
останавливает, тысячи людей слетаются сюда, как бабочки на свет. Кстати,
недавно приезжала в столицу по делам, ехала в метро и услышала слова диктора:
«Уважаемые москвичи и гости столицы…». Вот так — подумала я — хоть сто лет
проживи в Москве, если ты здесь не родился, навсегда останешься гостем
столицы.</p>

<p>Но не всё так беспросветно. Меня, например, очень увлекала культурная жизнь
столицы. Хотя свободного времени было мало, но я тратила его на хождение по
театрам, галереям, перформансам и пр. Ну и на встречи с друзьями. С друзьями
мне в столице тоже очень повезло.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Интересно, что москвичи, когда узнавали, что я родилась и жила в Горном Алтае, округляли глаза и спрашивали: «А зачем ты оттуда уехала, это же рай». У многих очень романтическое представление об Алтае. '>
Интересно, что москвичи, когда узнавали, что я родилась и жила в Горном Алтае, округляли глаза и спрашивали: «А зачем ты оттуда уехала, это же рай». У многих очень романтическое представление об Алтае. Со временем я стала понимать, что
они правы. Моя малая родина — самое лучшее место на земле. Оттуда, из Москвы,
я увидела родную провинцию другими глазами. Почувствовала, что мне нужны горы,
воздух, близкие люди, и что я нужнее на Алтае, чем в Москве. И я вернулась.
</span></p>

<p>Сейчас я думаю, что всё зависит от того, каков человек по своей натуре. Есть
люди мегаполисов, им тесно и скучно в маленьком городе или селе, а есть
провинциалы. Я, видимо, отношусь ко второму типу. Мне комфортно и легко в
Республике Алтай, где есть своя столица, совсем не похожая на Москву. Горно-Алтайск
— очаровательный городок, со своими традициями, секретами, судьбой, но
это уже другая история.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[В Горно-Алтайске действует пункт приёма ртутных ламп]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2010/11/18/lamps/"/>
    <updated>2010-11-18T21:54:38+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2010/11/18/lamps</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Для начала немного сухих фактов и дат: известно, что с первого января
следующего года вступит в силу запрет на использование ламп накаливания
мощностью более 100 Вт. К 2014 году власти планируют полностью отказаться от
ламп накаливания любой мощности и заменить их энергосберегающими. Всё это
прописано в Федеральном законе № 261-ФЗ «Об энергосбережении и о повышении
энергетической эффективности».</p>

<p>Разработкой правил утилизации ртутных (энергосберегающих и дневного света)
ламп должно было заниматься Правительство Российской Федерации. И оно
занималось: эти правила разработаны и утверждены. Но организовывать утилизацию
по этому Закону придётся органам местного самоуправления, то есть тем, у
которых меньше всего средств. Вообще, Закон предусматривает государственную
поддержку, но на практике её нет, и администрация нашего города пока ещё
ничего не предпринимала.</p>

<p>Про опасность разбитых ртутных ламп и тот вред, который наносит ртуть
организму человека, известно наверняка всем. Поэтому лучше сдать эти лампы,
чем выбросить в контейнер, как обычный мусор.</p>

<p>Сдать лампы сегодня в нашем городе можно в пункт приёма, организованный ООО
«Экобезопасность». Пункт работает не только для организаций, но и для
населения. Теперь вам не придётся скакать с разбитым градусником и думать,
куда его выбросить. Ваш злосчастный градусник или лампу уберут в специальный
контейнер и отправят на переработку в Барнаул. Своего оборудования для
переработки ртутьсодержащих отходов у города пока нет.</p>

<p>Пока это единственная организация, практикующая деятельность такого вида. В
самом ближайшем будущем, мы надеемся, их должно стать больше.</p>

<hr />

<p><strong>ООО «Экобезопасность»</strong><br />
г. Горно-Алтайск, ул.Промышленная, 4<br />
тел. +7 903 074-77-74, +7 960 968-80-96</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Огни больших городов: Новосибирск]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2010/11/16/nsk/"/>
    <updated>2010-11-16T17:12:48+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2010/11/16/nsk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Не знаю, как сейчас, а когда я заканчивала школу, мало кто из моих друзей-подруг
не обдумывал идею глобального переезда. Цели у всех были примерно
одинаковые — престижный ВУЗ, потом хорошая работа, интересные дела и люди
вокруг, и самое главное — город, большой город, и всё-всё, что там есть. В
голове у нас были яркие картинки — вот мой университет, вот мои тусовки, вот
залитый огнями ночной проспект, вот вид с двадцать пятого этажа, вот мои новые
друзья, вот она — жизнь.</p>

<p>Нет, это рассказ не о разочаровании. Это рассказ о больших городах, куда мы
все когда-то хотели. Кто-то переехал навсегда, кто-то сказал: «вернулся, и
больше не вернусь», а у кого-то всё еще впереди.</p>

<p>Мы попросили нескольких людей рассказать нам свои истории про переезды и
другие города, и вот что получилось.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/zhihareff/4728048284/in/photostream/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-TTAK15pwXng/Tp2L5Us_CEI/AAAAAAAAAUM/CRM3tZzroPg/s320/4728048284_35ae50fa7e_z.jpg" alt="bill-goldberg" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/97657657@N00/3462045105/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-NpuGN7JoeoQ/Tp2L4pUwDUI/AAAAAAAAAUE/339hJF_4pD0/s320/3462045105_beecc69c74_z.jpg" alt="tensaibuta" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/zhihareff/4728048284/in/photostream/">bill-goldberg</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/97657657@N00/3462045105/">tensaibuta</a></p>

<h2>Юрий, 23 года</h2>

<p>Я родился в Горно-Алтайске. Город всегда мне казался чужим, но сказать, чтобы
мне там не нравилось, не могу. Было скучно, и я был не против уехать, но не
было возможности.</p>

<p>Потом поступил в НГТУ, и понял, что в родном городе делать нечего. Потом
закончил университет, и немного подзабыл, что такое Горно-Алтайск. Вернулся —
и быстро вспомнил, что к чему! И уехал обратно.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Я помню эти сцены, когда в клубе за столиком спит пьяное чудовище, и никто даже не пытается его отправить домой проспаться! О да, ради него я и пришел сюда! '>
В большом городе мне больше всего нравится ритм. Это один из самых важных
плюсов для меня. Он заставляет меня не расслабляться и оставаться в тонусе.
Всегда что-то происходит, и нужно быть в курсе. После переезда было
очарование! Я просто почувствовал, как жизнь города пронизала меня, и я стал
её частью. Из развлечений и занятий я не могу сказать, что мне что-либо нужно.
Скорее, приятно осознавать, что они есть. Я быстро меняю пристрастия, но
большой город с радостью даёт мне эту возможность. Главное, что многие места
отдыха в Новосибирске организованы «на уровне»,чего нельзя сказать о Горно-Алтайске.
Я помню эти сцены, когда в клубе за столиком спит пьяное чудовище, и никто даже не пытается его отправить домой проспаться! О да, ради него я и пришел сюда! Тут такого я пока не встречал. Тут люди сами по себе более
культурные, и организаторы не позволяют таким ситуациям происходить.
</span></p>

<p>Хоть мне всё и нравится тут, но что я не поменял бы место проживания — сказать
не могу. Смотря какое место подкинет судьба. Но пока что я никуда не
собираюсь.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/sashapo/4548274764/in/set-72157601989692833/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-AwWg9k_FMlg/Tp2L9zslJRI/AAAAAAAAAUQ/U445bldfSOA/s320/4548274764_61e703d05e_z.jpg" alt="Alex Polezhaev" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/oskarlin/503718895/in/set-72157600229045780/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-4PTYJ7dAyZs/Tp2L-PFU3vI/AAAAAAAAAUY/DB2U5nDDMjI/s320/503718895_ff8241457a_z.jpg" alt="oskar karlin" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/sashapo/4548274764/in/set-72157601989692833/">Alex Polezhaev</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/oskarlin/503718895/in/set-72157600229045780/">oskar karlin</a></p>

<h2>Алёна, 23 года</h2>

<p>Родилась я в городе Горно-Алтайске. На мой взгляд, это один из самых уютных и
спокойных городов России. Природа, воздух, а какой ещё городок спит после
полуночи? Для меня он всегда будет домом номер один.</p>

<p>После школы я училась и жила в Барнауле, и твёрдо решила, что это всё не для
меня. Но, как говорится, не зарекайся. Почему я уехала? Все довольно банально,
любимый человек живёт в Новосибирске и предложил переехать туда. Решив, что
вернуться всегда можно — поехала. Мечты и реальность сильно расходились.
Тяжело было, наверное, потому, что особо к жизни в большом городе не
стремилась.</p>

<p>Один из самых значимых минусов Новосибирска — это кошмарный климат (спасибо
водохранилищу за это). С непривычки многие болеют. Также не особо люблю толпы
и пробки. Зато по-другому начинаешь оценивать расстояние. Жить в двадцати
километрах от центра — это, оказывается, круто, потому что чище воздух и дом
на берегу реки. Правда, лично я это оценила не раньше, чем через год. Если
ехать на общественном транспорте, то такое расстояние преодолевается за
полтора часа. Повезёт — чуть быстрее, не повезёт — на два часа дольше. Зато
отличная отговорка, если опаздываешь.</p>

<p>Город делится на правый и левый берег (ну и по районам еще). И люди совсем
разные. Не верите — посидите часок в кафе «People’s» на площади Маркса (левый
берег) и в том же кафе на Вокзальной магистрали (правый берег) и сравните.</p>

<p>От новосибирской девушки часто можно услышать фразу «Как я люблю свои
волосы/ногти/ноги/уши», всё это произносится с искренней любовью и
закатыванием глаз, даже если эти волосы/ногти не в лучшем состоянии. Первый
раз услышав, удивилась, потом привыкла. Привыкла и к девушкам, целующимся в
кафе.</p>

<p>Для большинства новосибирцев Горно-Алтайск — это село, и не докажешь, что
город. Некоторые вообще дальше пригорода не выезжали, и взрослые, и молодежь.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Всё как в огромном магазине, любой каприз за ваши деньги: будь то билет в Берлин, шоколадное обёртывание или валенки с двойной подошвой. '>
Новосибирцы — другие люди, другие ценности. Большинство разговоров так или
иначе сводятся к деньгам, доходам и т.п. Всё как в огромном магазине, любой каприз за ваши деньги: будь то билет в Берлин, шоколадное обёртывание или валенки с двойной подошвой.
</span></p>

<p>С работой и учёбой всё хорошо, было бы желание. По поводу учёбы — плати деньги
и учись. Есть даже специальные агентства, где за тебя не только курсовую
напишут, но и сходят на экзамен, только плати, причём немало. Работу всегда
можно найти. Можно и в двадцать лет стать успешным, но надо стараться. Вообще,
самый большой плюс — это возможность выбирать.</p>

<p>Вот от чего мне не хотелось бы отказываться — это театр. Просто любовь с
первого спектакля. Ни с чем не сравнимое удовольствие. Будь то балет или
музыкальная комедия. В театре «Красный факел» идёт спектакль «Только для
женщин!!!» — это мужской стриптиз в трёх действиях. Всем советую сходить, но
билеты достать не так-то просто. Очень популярная постановка. Классно, что в
Новосибирск постоянно кто-то приезжает. Хор Турецкого, Garou. Свекровь недавно
ходила на концерт Витаса, а бабушка мужа не пропускает ни одного выступления
Софии Ротару. А у меня пока что лежат на полке билеты на спектакль «Страсти по
Емельяну» с Сергеем Безруковым в главной роли. Ещё меня радует обилие
кинотеатров. Но не советую особо впечатлительным ходить на ужасы в 3D-кинозалы,
слишком противно и реально.</p>

<p>Если про рестораны и питейные заведения — например, недавно побывала в месте
под название «Пивная арена». Большое помещение, на много мест, с несколькими
бильярдными столами. Попить пиво с чем-нибудь вроде сырных палочек или луковых
колечек большой компанией — просто супер. Цены более чем приемлемые.
Популярное место для корпоративных посиделок. Неудивительно, что все столики с
диванами заказаны на неделю вперед и заведение битком набито даже в разгар
рабочей недели. Ну и очень шумно, для романтических встреч это точно мимо.</p>

<p>Вообще, ресторанов, кафе, кофеен, столовых — масса. Как и магазинов — причём
самых разных. Ну и всё как и в любом городе, свои тусовки, места, личности.
Просто, чем больше город, тем всё разнообразнее и масштабнее.</p>

<p>Рассказываю всё это и думаю — так где же мне хочется жить? Наверное, всё-таки
в Горно-Алтайске, спокойнее как-то. А вот в Новосибирск с радостью ездила бы
за развлечениями.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/sashapo/3604583648/in/photostream/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-JGYM4idr2Ug/Tp2MC7EjCuI/AAAAAAAAAUc/MaqqxGKwwf0/s320/3604583648_04dbaaa796_z.jpg" alt="Alex Polezhaev" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/obakeneko/4037658349/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-Usaia1ikE0g/Tp2MC_TlHEI/AAAAAAAAAUg/ICrbcHcNvVU/s320/4037658349_4afa02c3b7_z.jpg" alt="Obakeneko" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/sashapo/3604583648/in/photostream/">Alex Polezhaev</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/obakeneko/4037658349/">Obakeneko</a></p>

<h2>Константин, 26 лет</h2>

<p>Родился в городе Березники, том, что в Пермской области. Детство и юность
прошли в этом «маленьком» городке (хотя тогда мне он таким не казался).
Закончил школу, затем выпустился из техникума. Когда пришло время поступать в
высшее учебное заведение, я даже и не рассматривал вариант поступления в один
из березниковских ВУЗов. Может потому, что мне тогда казалось, что образование
в провинции ниже уровнем, а может хотелось уже самостоятельности, то есть
покинуть родительский дом. Ближайший большой город — это Пермь. Но Пермь мне
никогда не нравилась как город, в котором я бы хотел жить. Серые стены,
постоянно давящее серое небо, люди с такими же серыми лицами, и если я там
находился больше одного дня, то замечал и у себя такое же серое лицо. В общем,
Пермь — это не мой город.</p>

<p>Про Новосибирск много слышал от своих знакомых, которые очень ярко описали
город и его жизнь. Прочитал про ВУЗы Новосибирска и решил ехать прямой дорогой
поступать туда. Поступил — отучился — закончил.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Новосибирск всегда воспринимается как некий перевалочный пункт. Но очень комфортабельный перевалочный пункт. '>
Я не жалею о том, что выбрал именно Новосибирск — отличный, быстрорастущий
город с большими возможностями, со своей молодой историей и перспективным
будущим. Хотя я не уверен, что проживу тут всю свою жизнь. Новосибирск всегда воспринимается как некий перевалочный пункт. Но очень комфортабельный перевалочный пункт.
</span></p>

<p>Уехать из Березников, как мне кажется, хочет каждый второй березниковец.
Березники — это город, который не оправдывает надежды березниковцев. Он был
построен как шахтёрский городок, непригодный для красивой жизни. Вокруг
заводы, а под землёй шахты, обвалами которых любят пугать местное население. В
общем, я люблю Березники как город моего детства (родился бы я в Магадане —
любил бы и Магадан).</p>

<p>Любой большой город оценивается как место для больших возможностей. Хочешь
работать в большой компании, получать большие деньги, любишь тратить много
денег, хочешь выступать с концертами и посещать концерты, любишь клубы — езжай
в большой город.</p>

<p>Не любой человек, поживший в большом городе, готов вернуться обратно, в свою
«деревню».</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Куртка-парка, anorak guy и смотритель маяка]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru//2010/11/15/anorak/"/>
    <updated>2010-11-15T02:15:33+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru//2010/11/15/anorak</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Так сразу и не поймёшь, чем она красива — куртка рыбаков и моряков, куртка
спасателей, военных и монтажников нефтепроводов, но я не могу пройти мимо. А
может быть, дело в том, что она функциональна, удобна, тем и прекрасна.
Классическая парка длинная, тёплая, у неё есть большой капюшон и куча резинок,
чтобы затянуть куртку снизу, в поясе и в горловине. В ней не страшен ни дождь,
ни снег, ни ветер, потому что сшита она из специальных технологичных
материалов.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/moogan/4975965919/in/photostream/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-66st9UHENII/Tq_6wHRhPEI/AAAAAAAAAXI/S_y1mam3ftc/s448/4975965919_6fded51d8f_z.jpg" alt="Mooganic" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/linek/479072328/in/photostream/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-5Q88n6tF9SY/TplfDUJdV7I/AAAAAAAAAV0/vmPjGOtsOrA/s320/479072328_2eac5fef8b_z.jpg" alt="Linus Eklund" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/moogan/4975965919/in/photostream/">Mooganic</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/linek/479072328/in/photostream/">Linus Eklund</a></p>

<p>Сейчас появилось много стилизованных, дизайнерских парок, но мне больше по
душе оригинальные, такие как spiewak, например. Их можно спокойно носить в
городе, а не только выходить в штормовое море.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/cosmoflash/3089284732/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-3ONhJMfbg74/TplfGsECiAI/AAAAAAAAAWA/DTgg3nLnOlY/s512/3089284732_ed5429b269_z.jpg" alt="cosmo flash" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/cosmoflash/3089284732/">cosmo flash</a></p>

<p>Да, не всегда понятно, с чем носить, особенно если вы — девушка. Специалисты
по вопросам стиля советуют сочетать парку с грубоватыми сапогами и ботинками,
полосатыми свитерами, шортами, джинсами и подходящими юбками. Впрочем, есть
мнение, что ничто не украшает парку так, как женственное платье. Фото нет, а я
легко могу в это поверить. Также логично носить парку с резиновыми сапогами,
но это уже весной.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gaetannerincx/1612226753/in/photostream/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-KRKok-_D3fI/TplfG2PFAxI/AAAAAAAAAWQ/R9H2xUnghLM/s512/1612226753_191be0c8f9_z.jpg" alt="Gaëtan Nerincx" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/gaetannerincx/1612226753/in/photostream/">Gaëtan Nerincx</a></p>

<p>Молодым людям, наверное, проще, особенно если у них есть хотя бы пара джинсов
и вязаный свитер. Кстати, мне рассказали дружественные гики, что парка или
анорак — это атрибут настоящего гика. Оказывается, помимо мужественности, эти
куртки могут придать «ботанистость». Посмотрите, например, на эти фото
(<a href="http://eclothes.ru/images/goods/140910023022_2.jpg">первое</a> и <a href="http://www.brandshop.ru/published/publicdata/WWWBRANDSHOPRU/attachments/SC/products_pictures/IMG_8438.jpg">второе</a>).</p>

<p>Покупать правильную парку лучше в онлайн-магазинах с аутентичными моделями.
Да, это более хлопотно, но зато у вас будет оригинальная парка, а не её
имитация. Помните, парка не должна быть красивой в том понимании, к которому
мы привыкли. Она красива по-другому, у неё есть история, легенда и жизнь.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
