<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Поток: Места | Газета «Шум»]]></title>
  <link href="http://first.gazeta-shum.ru/categories/Места/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://first.gazeta-shum.ru/"/>
  <updated>2012-01-17T22:05:31+07:00</updated>
  <id>http://first.gazeta-shum.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Газета «Шум»]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Кафе «Бомонд»]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru/2011/03/20/bomond/"/>
    <updated>2011-03-20T13:32:03+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru/2011/03/20/bomond</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В ноябре 2009-го года я ходила в «Арт-кафе», что в здании Национального
театра. Это было для проекта flavour-saviour, тайный ресторанный критик
ужинал, защищая ваши интересы, вы, наверное, помните. Так вот, в ноябре
2009-го года в «Арт-кафе» царила атмосфера краха и уныния, всё было не то,
чтобы плохо, а как-то совершенно «мимо», тайный критик негодовал.</p>

<p>Сейчас март, год — 2011-й. «Арт-кафе» закрылось, вместо него теперь — кафе
«Бомонд», место то же. Вчера мы были там, и знаете — всё стало лучше.</p>

<p>Изменилась кухня. Меню не самое пёстрое, но традиционные хиты городских кафе
вы в нём найдете без труда. Главное — стало вкусно. А мне особенно понравился
чай «из трав Горного Алтая» — ароматный травяной напиток, который пахнет
лесом и летом. Если меня вдруг сейчас читают люди от ресторанного бизнеса,
советую им обратить внимание на такие простые и интересные задумки, как вот
этот чай, например.</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-TBBVz30hwj0/TrAUAGKL4JI/AAAAAAAAAX8/ryDsr6mjHjw/s640/receipt_0.jpg" alt="Чек из заведения" /></p>

<p>Изменился сервис. Исчезли официанты со стеклянным взглядом — они теперь
живые, шутят и улыбаются, советуют, чем можно заменить блюдо, которое не
получится приготовить: «свинины нет, но можно сделать антрекот, как раз есть
хороший кусочек мяса». Можно даже позвать повара и попросить его приготовить
что-то не из меню.</p>

<p>Изменилась атмосфера. Пропало ощущение пустоты и гулкости, зал стал по-домашнему
обжитый, из колонок звучит Крис Ри, а не «белый лебедь на пруду».</p>

<p>В ноябре 2009-го года я писала, что настаиваю на более точном воплощении идеи
«арт»-кафе, в марте 2011-го я напишу о том, что перемены в лучшую сторону
всё-таки случаются.</p>

<hr />

<p><strong>Кафе «Бомонд»</strong><br />
средний счёт: <strong>400-500</strong> рублей<br />
пр. Коммунистический, 16 (здание Национального драматического театра)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Кафе «Суши-бум»]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru/2011/02/27/boom/"/>
    <updated>2011-02-27T21:44:58+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru/2011/02/27/boom</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Кафе «Суши-бум» — это часть комплекса «Под горой». Кроме кафе в него входит
гостиница и прокат сноубордов и лыж. Находится всё у подножия горы Тугая —
любимого места городских поклонников зимнего экстрима.</p>

<p>Ничего, что «бум» суши опоздал лет на пять-семь: кафе, во-первых, очень
симпатичное, хоть и маленькое, во-вторых, еда там неплохая. Ничего
сверхъестественного, просто нормальный набор блюд японской кухни: суши, роллы,
супы, салаты, чай. Кроме того, закуски к пиву, ну и, собственно, пиво.</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Lcw08vEOcZA/Tw7iNyGBW7I/AAAAAAAAAg8/B31MFJ9s-as/s512/podgoroi.jpg" alt="Чек из заведения" /></p>

<p>Мне понравилось, как оформлено меню: вместо потёртых кожаных папок — книжки с
забавными русско-японскими хайку на последней странице. Понравилось, что вся
еда свежеприготовленная, а не разогретая. Понравилось, что перед входом в
здание есть терраса, и можно предвкушать близость open-air посиделок. Вообще,
стоит сказать спасибо тому, кто поработал над интерьером: и за «японскую»
стилистику, и за мягкий свет от бумажных светильников, и за музыкальный фон.
Кажется, в городе таких мест пока только два — Traveler’s, и вот «Суши-бум».</p>

<p>Не понравилась некоторая теснота, компании картёжников и особенно один
картёжник, упавший об пол. Правда, поднявшись, он сильно извинялся, а потом и
вовсе был таков. А мы посмеялись и продолжили обсуждать весенние планы газеты
«Шум».</p>

<hr />

<p><strong>Кафе «Суши-бум»</strong><br />
Средний счёт: <strong>300-500</strong> рублей<br />
ул. Северная, 2/1<br />
тел. 9-40-46</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Круиз и немножко нервно]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru/2011/02/07/kruiz/"/>
    <updated>2011-02-07T19:59:24+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru/2011/02/07/kruiz</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>«Круиз» — уже далеко не новое кафе на разъезде в Майме, всё руки не доходили
написать про него, а надо было сделать это гораздо раньше. Почему? Да хотя бы
потому, что в 2006-м, когда оно открылось, у владельцев было желание «сделать
хорошо». Сегодня мебель уже потёрта, и в зале местами не прибрано, но всё
равно заметно, что над оформлением поработали, «морская», «круизная» тематика
кое в чём хорошо прочитывается. Еда, напитки, музыка, официанты — всё как
везде. Да, это следует понимать как «всё на уровне ниже среднего». Это и
недоуменные взгляды в ответ на вопрос про гардероб, и неуместная плазма под
потолком с назойливой танцевальной музыкой, и какие-то грязные полотенца на
гладильной доске в закутке, где стоят вешалки для одежды.</p>

<p>Вообще, я расстроена. Нет, не «Круизом» в частности, а тем, что в какой-то
момент всем становится наплевать. И владельцам кафе наплевать, поэтому такие
моменты неряшливости и неуместности были, и есть, и видимо будут; и публике
наплевать, поэтому она и продолжает ходить в такие места.</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-CLbHiHvgFvA/TrAT-_X0Y-I/AAAAAAAAAXg/-s7GT-f6A9Y/s512/kruiz.jpg" alt="Чек из заведения" /></p>

<p>Известный сетевой персонаж, ресторанный критик Борис <a href="http://spb.allcafe.ru/news/boris/brunza">как-то писал</a>: «Ведь
формат, хорош тогда, когда он точен». Что это значит? Если образно, то это
когда мы покупаем пиццу — пускай она выглядит, пахнет и будет на вкус как
пицца. Когда мы приходим послушать джаз — мы хотим, чтобы звучал джаз. Когда
мы приходим в кафе — мы хотим не только буквально есть, мы хотим атмосферы,
аккуратности, внимания и компетентности персонала, в конце концов. Внимание —
это не обязательно подливать чай в чашку каждые две минуты, внимание — это,
например, приглушить звук у визжащего телевизора. Это подобрать музыку. Это, я
не знаю, посоветовать что-то из меню.</p>

<p>В общем, на фоне всего происходящего в местах общепита, я не могу всерьёз
писать что-то про кухню, про сложный вкус чернил кальмара, и про то, как
именно выворачивать кисть руки, наливая по правилам вино.</p>

<hr />

<p><strong>Кафе «Круиз»</strong><br />
Средний счёт: <strong>300-500</strong> рублей<br />
с. Майма, ул. Ленина, 10А (разъезд)<br />
тел. +7 960 968-30-50</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ревизия: магазины национальных сувениров в городе]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru/2011/01/28/souvenirs/"/>
    <updated>2011-01-28T21:40:10+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru/2011/01/28/souvenirs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С сувенирами национальной тематики в Горно-Алтайске всё, кажется, обстоит
неплохо. Есть мастерские, студии, в городе занимаются резьбой и делают комусы.
Мы прошлись по сувенирным магазинам и попытались выяснить у сотрудников, что у
них есть такого, чего больше нигде не найти.</p>

<h2>«Мастера Алтая»</h2>

<p>Довольно старый магазин, работает уже десять лет и сейчас держит отделы по
всему городу. На витринах много всего деревянного: шкатулки, посуда,
массажёры. Продавец рекомендовала мне берестяные магнитики и меховые амулеты с
натуральным камнем. Чего нигде больше нет — так это фигурок из мраморной
крошки. В аннотации написано, что технология авторская — выглядят фигурки
весьма интересно, я даже купил себе небольшого мамонта.</p>

<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-Hh9nS3BKpjQ/Tw2w-UpAzyI/AAAAAAAAAec/lRrDr9DU5O4/s800/img_2672800.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Hh9nS3BKpjQ/Tw2w-UpAzyI/AAAAAAAAAec/lRrDr9DU5O4/s320/img_2672800.jpg" alt="«Мастера Алтая»" /></a>
<a href="https://lh4.googleusercontent.com/-_WDEZenFjDo/Tw2w-rNEiCI/AAAAAAAAAeY/zmVHpShiLmM/s800/img_2679800.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-_WDEZenFjDo/Tw2w-rNEiCI/AAAAAAAAAeY/zmVHpShiLmM/s320/img_2679800.jpg" alt="«Мастера Алтая»" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-e3jT6Iw-_cE/Tw2w-fWizlI/AAAAAAAAAeU/Vhn0_VD6QqY/s800/img_2686800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-e3jT6Iw-_cE/Tw2w-fWizlI/AAAAAAAAAeU/Vhn0_VD6QqY/s320/img_2686800.jpg" alt="«Мастера Алтая»" /></a>
<a href="https://lh4.googleusercontent.com/-8QDBwhlciFM/Tw2w_EFK6sI/AAAAAAAAAeg/hspoHMxrrwc/s800/img_2687800.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-8QDBwhlciFM/Tw2w_EFK6sI/AAAAAAAAAeg/hspoHMxrrwc/s320/img_2687800.jpg" alt="«Мастера Алтая»" /></a></p>

<hr />

<p><strong>Магазин сувенирной продукции «Мастера алтая»</strong><br />
пр. Коммунистический, 60 (ТЦ «Реал»), ул. Чаптынова, 24 (Правительство РА),<br />
ул. Эркемена Палкина, 1 (Госсобрание), пр. Коммунистический, 16 (Драмтеатр)<br />
тел. +7 (903) 919 2409, +7 (38822) 2-39-83<br />
<a href="http://www.altaysuvenir.ru">http://www.altaysuvenir.ru</a></p>

<h2>«Энчи»</h2>

<p>«Энчи» примечателен тем, что одновременно является и выставочным залом. Это не
просто магазин, а центр народного творчества. Как рассказали мне сотрудники,
центр работает с 2003 года и выполняет благородную миссию по возрождению
народных промыслов: вместе с Центром занятости организует выездные мастер-классы
в районы для обучения местного населения. Как результат, «Энчи» по
договорам сотрудничает более чем с 600 мастерами — с разной степенью
активности, конечно.</p>

<p>Понравились ножи (они оказались фабричные), кое-что из книг, но в итоге я
купил пахнущее сосной мыло — местное, его делает «<a href="http://soap.korbut.ru/">Корбутъ</a>». Мыло,
конечно, не главное здесь: гораздо любопытнее изделия из войлока, дерева,
бусы, шапки — всё это можно долго перечислять и описывать, но есть
действительно интересные вещи.</p>

<p><a href="https://lh6.googleusercontent.com/-bQgYbupzVhM/Tw2xELocfUI/AAAAAAAAAe0/36zGkAIVdGA/s800/img_2636800.jpg"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-bQgYbupzVhM/Tw2xELocfUI/AAAAAAAAAe0/36zGkAIVdGA/s320/img_2636800.jpg" alt="«Энчи»" /></a>
<a href="https://lh5.googleusercontent.com/-Z3zOYe-SfpQ/Tw2xEbuqSaI/AAAAAAAAAe4/USGUDEDBzno/s800/img_2643800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Z3zOYe-SfpQ/Tw2xEbuqSaI/AAAAAAAAAe4/USGUDEDBzno/s320/img_2643800.jpg" alt="«Энчи»" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-Y7qriAkZM8s/Tw2xEeNW9lI/AAAAAAAAAe8/S0O1aey3Baw/s800/img_2657800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Y7qriAkZM8s/Tw2xEeNW9lI/AAAAAAAAAe8/S0O1aey3Baw/s320/img_2657800.jpg" alt="«Энчи»" /></a>
<a href="https://lh4.googleusercontent.com/-WMD_LDH0mw8/Tw2xEkHEYKI/AAAAAAAAAfA/a-h-mfZc4JI/s800/img_2664800.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-WMD_LDH0mw8/Tw2xEkHEYKI/AAAAAAAAAfA/a-h-mfZc4JI/s320/img_2664800.jpg" alt="«Энчи»" /></a></p>

<hr />

<p><strong>Центр народно-художественных промыслов «Энчи»</strong><br />
ул. Чорос-Гуркина, 38<br />
+7 (38822) 2-13-02</p>

<h2>«Кан Алтай»</h2>

<p>Здесь я оказался уже под конец рабочего дня, когда в торговом центре было
полно покупателей. Продавцу приходилось всё время отвлекаться, но он был не
прочь показать, что необычного есть у них — в основном это резьба. Можно
купить изделия мастерской «<a href="http://www.kezer.ru/">Кезер</a>» (причём дешевле, чем на сайте),
картины. Из уникального — штуковины с изображением тотемных животных алтайских
родов (сёоков), появились совсем недавно.</p>

<p>Набор мелочей здесь тоже свой: керамические кружки с алтайскими именами,
деревянные кружки и немного канцелярии. Неожиданно нашёлся журнал «Мой Алтай»
— и я приобрёл последний экземпляр.</p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-pKcTXVaOiJc/Tw2xKqqR51I/AAAAAAAAAfY/3hzdP17QDCc/s800/img_2715800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-pKcTXVaOiJc/Tw2xKqqR51I/AAAAAAAAAfY/3hzdP17QDCc/s320/img_2715800.jpg" alt="«Кан Алтай»" /></a>
<a href="https://lh6.googleusercontent.com/-kO_Hr5B82Jc/Tw2xKkgW8lI/AAAAAAAAAfc/gqEsdlBr4-g/s800/img_2730800.jpg"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-kO_Hr5B82Jc/Tw2xKkgW8lI/AAAAAAAAAfc/gqEsdlBr4-g/s320/img_2730800.jpg" alt="«Кан Алтай»" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-b_-UNgwlcYk/Tw2xKrYdmmI/AAAAAAAAAfU/izo18l3SFjk/s800/img_2733800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-b_-UNgwlcYk/Tw2xKrYdmmI/AAAAAAAAAfU/izo18l3SFjk/s320/img_2733800.jpg" alt="«Кан Алтай»" /></a>
<a href="https://lh3.googleusercontent.com/-pZ8yrzQDdTc/Tw2xLWxwdJI/AAAAAAAAAfg/mLd2k5NeZac/s800/img_2737800.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-pZ8yrzQDdTc/Tw2xLWxwdJI/AAAAAAAAAfg/mLd2k5NeZac/s320/img_2737800.jpg" alt="«Кан Алтай»" /></a></p>

<hr />

<p><strong>Магазин сувенирной продукции «Кан Алтай»</strong><br />
пр. Коммунистический, 11<br />
(ТЦ «Мария-РА»)</p>

<h2>«Сувениры Горного Алтая»</h2>

<p>Усталая продавец не сразу согласилась поговорить — пришлось проявить
настойчивость и даже купить магнитик с красивой фотографией. Серьёзно,
симпатичных магнитиков здесь очень много, как и разных других мелочей.
Футболки, каменные бусы, зеркальца; а DVD вообще выставлены отдельным
стеллажом. Чего-то уникального выявить сходу не удалось, но зато можно
отметить широту ассортимента.</p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-BCc4M4EEyxU/Tw2xPTxWepI/AAAAAAAAAf8/xPV5TChuyG8/s800/img_2693800.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-BCc4M4EEyxU/Tw2xPTxWepI/AAAAAAAAAf8/xPV5TChuyG8/s320/img_2693800.jpg" alt="«Сувениры Горного Алтая»" /></a>
<a href="https://lh3.googleusercontent.com/-QKpVeFxoYGY/Tw2xPUfg7-I/AAAAAAAAAf4/Xdpt1zUi870/s800/img_2695800.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-QKpVeFxoYGY/Tw2xPUfg7-I/AAAAAAAAAf4/Xdpt1zUi870/s320/img_2695800.jpg" alt="«Сувениры Горного Алтая»" /></a></p>

<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-iAjV5msneR8/Tw2xPRJdlLI/AAAAAAAAAf0/ygKnnQqT6Ys/s800/img_2704800.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-iAjV5msneR8/Tw2xPRJdlLI/AAAAAAAAAf0/ygKnnQqT6Ys/s320/img_2704800.jpg" alt="«Сувениры Горного Алтая»" /></a>
<a href="https://lh3.googleusercontent.com/-aq5lQYn0lNY/Tw2xQI-hncI/AAAAAAAAAgA/nNmnnyg4u64/s800/img_2709800.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-aq5lQYn0lNY/Tw2xQI-hncI/AAAAAAAAAgA/nNmnnyg4u64/s320/img_2709800.jpg" alt="«Сувениры Горного Алтая»" /></a></p>

<hr />

<p><strong>Магазин сувенирной продукции «Сувениры Горного Алтая»</strong><br />
пр. Коммунистический, 53 (ТЦ «Турист»), пр. Коммунистический, 109 (ТЦ «Горный»)</p>

<p>В здании Автовокзала тоже есть пара киосков. Это «Чай, мёд, бальзамы —
гостинцы Горного Алтая» и «Алтай-Буучай». В первом хороший выбор бальзамов, а
во втором можно найти чехлы для мобильного, косметички и даже платья — всё с
национальными мотивами. Но ничего особенного, понятное дело, ждать не
приходится — в силу малости.</p>

<p>Резюмируя, можно сказать вот что. Книги, бальзамы, бусы или жевательную смолку
можно найти везде, хотя везде они будут немного разными. Если нужно что-то
более необычное, тогда придётся выбирать. Разброс цен не очень большой, но
присутствует, и если вы собираетесь купить сразу десять подарочных наборов, то
лучше зайти в несколько магазинов и уже после этого определиться окончательно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Продуктовый магазин «Парнас»]]></title>
    <link href="http://first.gazeta-shum.ru/2011/01/23/parnas/"/>
    <updated>2011-01-23T23:50:06+06:00</updated>
    <id>http://first.gazeta-shum.ru/2011/01/23/parnas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Продуктовых магазинов в Горно-Алтайске много, но ассортимент, честно говоря,
однообразен. Ни тебе разных сортов чая-кофе (в основном в пакетиках и
растворимый), ни странных овощей, мало соусов, соков в стеклянных бутылках и
вообще всего.</p>

<p>Не то чтобы я фанат food-шоппинга, но иногда накатывает. И тогда можно сходить
в магазин «Парнас». С виду ничего особенного, круглосуточный магазин, не очень
большой, но там можно найти всё для приготовления суши: готовым набором или по
отдельности. На тех же полках стоят гречневая и пшеничная лапша, фунчоза,
всякие грибы и водоросли «для корейской кухни» («Сэн-сой»), а в холодильнике
среди коробок с кефиром я нашла банку кокосового молока. Чай есть тоже всякий,
много баночек с надписью «Конфуций» — если хочется нормальный зеленый или
пуэр, без всяких разноцветных лепесточков, то вам тоже сюда. Молочный улун
точно очень хороший, без неожиданностей.</p>

<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-yL92eSC1CQs/Tw2pxAb5XVI/AAAAAAAAAd4/JWJH-oMBM4o/s800/pic_1.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-yL92eSC1CQs/Tw2pxAb5XVI/AAAAAAAAAd4/JWJH-oMBM4o/s320/pic_1.jpg" alt="Покупки" /></a>
<a href="https://lh5.googleusercontent.com/-t-ow8RAei2g/Tw2pxBIL2WI/AAAAAAAAAd8/5ntpRP4b7i8/s800/pic_2.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-t-ow8RAei2g/Tw2pxBIL2WI/AAAAAAAAAd8/5ntpRP4b7i8/s320/pic_2.jpg" alt="Покупки" /></a></p>

<p>Для обедающих на бегу могу осторожно порекомендовать готовые салаты. Здесь
они, как правило, быстро расходятся и всегда свежие.</p>

<p>Ах, да — перед праздниками часто привозят конфеты в очень красивых упаковках,
«шоколадные линейки» и прочие вкусные мелочи, которые приятно дарить и
получать в подарок.</p>

<p>Бонусом — винный отдел и стойка с сигарами и сигариллами. Перечень не
огромный, но продуманный. Ну и кроме этого всего — стандартный ассортимент
хорошего продуктового магазина. Кстати, очередей там почти не бывает, даже в
обеденный перерыв, даже перед Новым Годом, и это не может не радовать.</p>

<hr />

<p><strong>Продуктовый магазин «Парнас»</strong><br />
пр. Коммунистический, 184 (круглосуточно)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
