<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Поток: События | Газета «Шум»]]></title>
  <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/categories/События/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/"/>
  <updated>2012-01-15T20:21:37+07:00</updated>
  <id>http://gazeta-shum.github.com/first/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Газета «Шум»]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Вечеринка]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2011/04/29/party/"/>
    <updated>2011-04-29T20:25:34+07:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2011/04/29/party</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В этот четверг шёл снег, а в прошлый было плюс двадцать пять, это лето стало
на неделю ближе и на полмесяца дальше.</p>

<p>В пять вечера мы приехали к месту нашей вечеринки, а в шесть часов десять
минут мы её начали.</p>

<p>Если уложить её в цифры, то получится вот что: три пары рук, три лектора,
тридцать с чем-то гостей, один моном, две камеры, пять метров кабеля, очень
много чашек чая — до, во время и после, двадцать пять дисков с убунту, четыре
спонсора, один твистер и шестнадцать карточек для мафии.</p>

<p>Мне всё время кажется, что я что-то упустила и не сосчитала, но было много
такого, чего нельзя сосчитать.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/sets/72157626480436631/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-zy6F2zVSMX0/Tw75EUed3VI/AAAAAAAAAhU/9NoiLMifjBI/s320/img_3621_800.jpg" alt="Во время лекции о свободном софте" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5667952957/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-_vZT-fg8Eho/Tw75EgOygyI/AAAAAAAAAhY/3DKt0aLVEUk/s320/img_3623_800.jpg" alt="Гости поддерживают лектора" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5668583823/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-hlAhbpLaO7c/Tw75EyBG99I/AAAAAAAAAhc/-SWuTbmiBls/s320/img_3677_800.jpg" alt="Игра в «гик-мафию»" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5668522602/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-oKcXlj4a9qA/Tw75E-B-vhI/AAAAAAAAAhg/NVSyjyVTV3U/s320/img_3683_800.jpg" alt="Андрей" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5668583989/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-Ma7D4iosUNA/Tw75FMaraAI/AAAAAAAAAhk/HUSG2NBadW4/s320/img_3686_1_800.jpg" alt="Выступление Артёма" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5669155052/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-N9SEybpu2-E/Tw75IeUJ3LI/AAAAAAAAAiM/G1anWOU9cX4/s320/img_3689_800.jpg" alt="Гости интересуются мономом" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5669155144/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-cAsmp-QpaXA/Tw75Flr1lbI/AAAAAAAAAh8/ElcSF5Ai02s/s320/img_3711_800.jpg" alt="Игра в «гик-мафию»" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5667953551/in/set-72157626480436631/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-O9HzyrsqqfY/Tw75F7En-kI/AAAAAAAAAh0/fSkYithEFEk/s320/img_3718_800.jpg" alt="Вечеринка" /></a></p>

<p><em>Больше фотографий — на <a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/sets/72157626480436631/">Flickr</a></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Вечеринка Natty release party 28 апреля]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2011/04/18/natty/"/>
    <updated>2011-04-18T20:03:51+07:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2011/04/18/natty</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Дорогие друзья и любезные читатели, мы наконец-то приглашаем вас на вечеринку!</p>

<p><strong>Кто?</strong> Газета «Шум» и Горно-Алтайская группа пользователей Linux, при поддержке комплекса «Под горой», фотостудии <a href="http://valuter.ru/">VALUTER</a>, креативного агентства «Большая рыба» и интернет-кафе «Паутина».<br/>
<strong>Когда и куда?</strong> 28 апреля, 18.00, кафе «Суши Бум», ул. Северная, 2/1 <br/>
<strong>Что празднуем?</strong> Очередной релиз Ubuntu — дистрибутива свободной операционной системы GNU/Linux, нашу развиртуализацию и, конечно, весну.<br/>
<strong>Зачем идти?</strong></p>

<ul>
<li>Послушать краткие лекции о свободном софте и городской медиасреде</li>
<li>Не только посмотреть, что такое Ubuntu и Linux, но и поработать самому, а также получить ответы на все-все вопросы</li>
<li>Послушать (и поиграть) экспериментальную электронную музыку</li>
<li>Поиграть в «игры разума» на любой вкус (мафия, покер, есть контакт!)</li>
<li>Попасть под объектив хороших фотографов и получить крутые фотокарточки</li>
</ul>


<p>Общение и посиделки на веранде в предвкушении лета — само собой разумеется.
Особая просьба оставить сложные щи дома или где-нибудь ещё.</p>

<p>Приходите, если вам интересен Linux и вы им пользуетесь. Приходите, если вам
интересен Linux , но вы никогда им не пользовались. Приходите, даже если вы ни
разу в жизни не слышали слова Linux.</p>

<p>Подтвердить участие можно на странице вечеринки <a href="http://vk.com/event26216383">ВКонтакте</a> или в
<a href="http://www.facebook.com/event.php?eid=208943382458923">Фейсбуке</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[И полетели]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2010/12/18/fly/"/>
    <updated>2010-12-18T03:39:25+06:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2010/12/18/fly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Семнадцатого декабря в 11.40 — всё, как обещали. Ничего не отменилось, ничего
не сломалось, самолёт приземлился вовремя, по расписанию.</p>

<p>Верилось? С трудом. Потому что то и дело всплывают новости, что хотели одного,
а вышло вот так, потому что что-нибудь то и дело переносится, откладывается,
отменяется, потому что многие нашумевшие проекты сдулись и стали поводом для
злых шуток; и вот, пожалуйста — он прилетел.</p>

<p>Немного истории, чтобы снизить градус. Все, наверное, слышали рассказы про
Як-40 и 90-е, «я летал, когда был маленьким, ничего не помню». Да, регулярных
рейсов не было почти двадцать лет, начиная с 1991 года, а открылся аэропорт в
1972 году. Потом менялись названия и владельцы, а из новостей часто можно было
услышать про ГУП «Горно-Алтайск», ОАО «Аэропорт Горно-Алтайск», реконструкцию
и удлинение взлётно-посадочной полосы. В итоге владельцем не так давно стала
компания «Сибмост», а первый рейс Ан-24 из Новосибирска прибыл.</p>

<p>И вот для тех, кто всё забыл, ну и вообще для всех — теперь можно вспоминать,
как это — летать. Летать будем два раза в неделю, на официальном сайте есть
<a href="http://www.air-altai.ru/raspisanie.html">расписание</a> рейсов, а купить билеты можно в авиакассах и турагентствах.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5268741447/in/set-72157625492801423/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-37sK6YYauTU/Tw2cxoXWjXI/AAAAAAAAAa0/FqKCK9DapIs/s320/img_2270.jpg" alt="Прибытие Ан-24 в аэропорт Горно-Алтайска" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5269353706/in/set-72157625492801423/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/--aV603LCgHs/Tw2cxwCEF2I/AAAAAAAAAa4/ngpYrgAMs2s/s320/img_2286.jpg" alt="Прибытие Ан-24 в аэропорт Горно-Алтайска" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5268741703/in/set-72157625492801423/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Uirq3se3Xw8/Tw2cya_cKuI/AAAAAAAAAbU/L9ggrW6EsoY/s320/img_2313.jpg" alt="Прибытие Ан-24 в аэропорт Горно-Алтайска" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/5268741807/in/set-72157625492801423/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Ut6TULR1I28/Tw2cy2NmYFI/AAAAAAAAAbQ/6eOW2faT82E/s320/img_2321.jpg" alt="Прибытие Ан-24 в аэропорт Горно-Алтайска" /></a></p>

<p>Теперь остаётся ждать прибытия первого поезда — официальные лица обещают его
уже в 2015 году.</p>

<hr />

<p><strong>ОАО «Аэропорт Горно-Алтайск»</strong><br />
с. Майма, Аэропорт, 1<br />
тел. +7 (38844) 2-33-76, +7 (38822) 2-21-96<br />
веб-сайт: <a href="http://www.air-altai.ru/index.html">http://www.air-altai.ru/</a></p>

<hr />

<p><em>Благодарим Сергея Захарьева за помощь в подготовке материала</em></p>

<p><em>Ещё немного фотографий — <a href="http://www.flickr.com/photos/gazetashum/sets/72157625492801423/">на Flickr</a>.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[В Горно-Алтайске действует пункт приёма ртутных ламп]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2010/11/18/lamps/"/>
    <updated>2010-11-18T21:54:38+06:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2010/11/18/lamps</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Для начала немного сухих фактов и дат: известно, что с первого января
следующего года вступит в силу запрет на использование ламп накаливания
мощностью более 100 Вт. К 2014 году власти планируют полностью отказаться от
ламп накаливания любой мощности и заменить их энергосберегающими. Всё это
прописано в Федеральном законе № 261-ФЗ «Об энергосбережении и о повышении
энергетической эффективности».</p>

<p>Разработкой правил утилизации ртутных (энергосберегающих и дневного света)
ламп должно было заниматься Правительство Российской Федерации. И оно
занималось: эти правила разработаны и утверждены. Но организовывать утилизацию
по этому Закону придётся органам местного самоуправления, то есть тем, у
которых меньше всего средств. Вообще, Закон предусматривает государственную
поддержку, но на практике её нет, и администрация нашего города пока ещё
ничего не предпринимала.</p>

<p>Про опасность разбитых ртутных ламп и тот вред, который наносит ртуть
организму человека, известно наверняка всем. Поэтому лучше сдать эти лампы,
чем выбросить в контейнер, как обычный мусор.</p>

<p>Сдать лампы сегодня в нашем городе можно в пункт приёма, организованный ООО
«Экобезопасность». Пункт работает не только для организаций, но и для
населения. Теперь вам не придётся скакать с разбитым градусником и думать,
куда его выбросить. Ваш злосчастный градусник или лампу уберут в специальный
контейнер и отправят на переработку в Барнаул. Своего оборудования для
переработки ртутьсодержащих отходов у города пока нет.</p>

<p>Пока это единственная организация, практикующая деятельность такого вида. В
самом ближайшем будущем, мы надеемся, их должно стать больше.</p>

<hr />

<p><strong>ООО «Экобезопасность»</strong><br />
г. Горно-Алтайск, ул.Промышленная, 4<br />
тел. +7 903 074-77-74, +7 960 968-80-96</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
