<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Поток: Стиль | Газета «Шум»]]></title>
  <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/categories/Стиль/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/"/>
  <updated>2012-09-17T01:02:49+07:00</updated>
  <id>http://gazeta-shum.github.com/first/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Газета «Шум»]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[И вечное лето]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2011/05/25/summer/"/>
    <updated>2011-05-25T22:47:15+07:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2011/05/25/summer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>this is summer in the city<br />
sand between toes<br />
ices, ice melting, sweaty glasses<br />
little paper umbrellas<br />
nights as long as days<br />
days that never end</em></p>

<p><em>(by <a href="http://eggbeater.typepad.com/shuna/2009/07/summer-in-the-city-july.html">Shuna fish Lydon</a>)</em></p>

<p>Когда-то не так давно я не очень любила лето: мне было жарко, мне было
душно, мне было нечем заняться, мне казалось, я по-дурацки выгляжу, я не
хотела в сад, а вместе с ним и в огород, но особого выбора не было. Реки были
холодные, песок — мокрый, а яблоки — кислые. Я тогда не знала и не понимала,
что такое «лето в городе», и была, в общем-то, несчастна, абсолютно
бессмысленно коротая лучшие дни года.</p>

<p>Прошло всё само собой, как это часто бывает. Стоит только заняться чем-то, вот
буквально хоть чем, и «попускает», если вы понимаете, о чём я. Но речь не об
этом, а о том, что лето в городе бывает прекрасным. Может быть, даже лучше,
чем там, где есть море, шезлонги и праздность.</p>

<p>Мокрый асфальт, запах летнего дождя, падающего в городскую раскалённую пыль,
огни светофоров, разлитые в лужах, солнечные горячие квадраты на полу, пустые
кафе, пустые рестораны, велосипед и пыльные волосы, если долго кататься,
поцарапанные щиколотки и липкие от мороженого губы. Лето — это такая цепочка
ассоциаций, для каждого своя, и я бесконечно рада, что заменила одну из них
другой.</p>

<p>Хорошее лето — это просто, главное — жить здесь и сейчас. Мне понравилось,
как об этом <a href="http://art-of-shopping.livejournal.com/42503.html?thread=1494791#t1494791">написала</a> Виктория Головинская:</p>

<blockquote><p>мое лето — это расслабиться и принять его, принять жару, прекратить думать
«вот я изменюсь (скину пару килограмм, подстригусь, обновлю гардероб, получу
гонорар, да все что угодно) — и начну его жить, а пока поставим на паузу». что
типа так ты недостаточно годишься для того, чтобы предъявлять себя миру.</p>

<p>без паузы мое лето — это бесконечные часы, проведенные на балконе с кучей
новых книжек в сониридере; холодный белый и мятный чай кувшинами; два
распахнутых окна в комнате — из них можно до деревьев рукой дотянуться, и
получается, что спишь как в джунглях; очень легкие босоножки из мягкой не
натирающей кожи, в которых по городу будто босиком, и длиннная юбка ровно того
силуэта, что я давно искала, благо юбок длинных сейчас в магазинах — море и
еще стаканчик.</p></blockquote>

<p>Хорошее лето (хоть в городе, хоть где) — это не выполнение программы-минимум,
это просто хорошее время года, и глупо не использовать его по полной, ведь до
следующего — целый год. А «использовать по полной» — это как раз означает
делать всё, что невозможно в оставшиеся девять месяцев.</p>

<p>Это встречаться с теми, кого сто лет не видел, и устраивать пикники хоть в
городском парке, хоть на даче, хоть на берегу реки; и ездить на велосипеде —
по делам и просто так, а потом наматывать километры пешком по городу, слушая
музыку в плеере; и вылезать на крыши, чтобы делать фотографии, и слезать
обратно и выбирать удачные кадры, а потом гулять до темноты, и сидеть, где
придётся, и неохота вставать не потому, что устал, а потому что и так хорошо,
а ещё постоянно забывать зонтик дома и попадать под дождь и плевать на это.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/roeyahram/3831673543/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-ffh2GyCkJLo/Tw8GTZzqENI/AAAAAAAAAis/67NDsSM-0QM/s320/3831673543_83cd84eac3_z.jpg" alt="Roey Ahram" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/roeyahram/3831673543/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-62GuPMmge0k/Tw8GTbVXMSI/AAAAAAAAAio/ZHCD2rhk8SE/s320/357142315_04234d5513_z.jpg" alt="Axel Kuhlmann" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/roeyahram/3831673543/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-4h8w8am7Afs/Tw8GTYy6riI/AAAAAAAAAik/z3jMy-WC8KI/s320/1161367707_617ec13297_z.jpg" alt="Matt Coats" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/roeyahram/3831673543/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-b3pk70kOI6E/Tw8GT7bdhiI/AAAAAAAAAi4/FKKrbMA2zOw/s320/4653784688_c21258c2aa_z.jpg" alt="victoria.wright." /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/roeyahram/3831673543/">Roey Ahram</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/abbilder/357142315/">Axel Kuhlmann</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/mattcoatslovesyou/1161367707/">Matt Coats</a>,
<a href="http://www.flickr.com/photos/midnightdaisises6/4653784688/">victoria.wright.</a></p>

<p>А ещё я вспомнила, что раньше в глянцевых журналах были такие страницы,
разделённые напополам, up-down или yes-no, может, они и сейчас есть, не знаю,
и вот мне захотелось написать мои летние «yes» и «no» для хорошего лета в
городе.</p>

<h3>5 summer «no»</h3>

<ul>
<li>кино дома — летом, когда в кинозалах пусто, оставаться дома просто нельзя;</li>
<li>чёрные водолазки — или вы Стив Джобс, или вы живёте в кондиционируемом Бангкоке;</li>
<li>красная помада — и зачем оставлять следы на бокалах и мороженом? Летом, по традиции, и целоваться приходится чаще. В общем, пожалейте бойфрендов;</li>
<li>компьютерные игры 24/7 и социальные сети — я всё понимаю, но;</li>
<li>«серьёзные» органайзеры и «списки литературы» — лучше сочинять списки крутых идей и лучших мест для open air посиделок.</li>
</ul>


<h3>5 summer «yes»</h3>

<ul>
<li>босоножки и сандалии — носите летом, потом не будет шанса;</li>
<li>суп гаспачо — холодный томатный суп утоляет жажду и получается даже у тех, кто не умеет готовить;</li>
<li>чай на веранде (простите, меня заклинило на верандах и отклинит, наверное, осенью), а если нет веранды, то и балкон сойдет;</li>
<li>воздушные змеи — это незабываемо!</li>
<li>стикеры и блокноты — чтобы записывать. Нет, не дела, всякие мысли. И чтобы ветер ворошил страницы обязательно.</li>
</ul>


<p>Я забыла написать про персики: персики — это тоже такой себе атрибут лета.
Кстати, девочки, вы знаете, что если есть персики ночью, то наутро будете
выглядеть так, как будто целовались с небритым бойфрендом?</p>

<p>Впрочем, одно другому совсем не мешает.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ирис и море]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2011/05/03/iris/"/>
    <updated>2011-05-03T20:06:55+07:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2011/05/03/iris</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В общем-то мне сложно чётко зафиксировать момент, когда я поняла, что
случилась любовь. Тем более, случилась она просто так, «нипочему». Первые
парфюмерные воспоминания — это не мамины Mitsouko или что там было тогда,
Climat? Opium? Первые — это картинки из девичьего глянца, Антон Комолов и
Ольга Шелест, всё такое новое ещё и непонятное, канал MTV, запах блестящей
новенькой бумаги и фотографии «фляжек» Comme des Garçons. Кажется, это была
«двойка».</p>

<p>Спустя одиннадцать лет я ещё узнаю, что такое Comme des Garçons perfume во
всех её проявлениях, а пока у меня есть легендарный в своём роде Kenzo Jungle
Elephant, просто бронебойный. Я прихожу в гости к подруге, её нет дома, через
полчаса она звонит мне и спрашивает: «Ты заходила? Твоими духами пахнет в
подъезде». Я очень смеялась. Конечно, они были «выпиты» до дна. С тех пор и на
всю жизнь это запах моих девятнадцати лет. В таких случаях ароматы даже лучше
фотоаппарата, если кто не знает. Я советую всем: когда вы уезжаете,
влюбляетесь, когда начинается какой-то новый период — меняйте парфюм, и у вас
навсегда останется воспоминание.</p>

<p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/-jeZf3HAi78A/Trf-djB5pYI/AAAAAAAAAYc/FTM5S4RSRE4/s800/img_3447.jpg"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-jeZf3HAi78A/Trf-djB5pYI/AAAAAAAAAYc/FTM5S4RSRE4/s720/img_3447.jpg" alt="Kenzo Jungle Elephant" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-sIiSmzWBWL4/Trf-dusn_1I/AAAAAAAAAYY/_QSl58ZxT6s/s800/img_3459.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-sIiSmzWBWL4/Trf-dusn_1I/AAAAAAAAAYY/_QSl58ZxT6s/s720/img_3459.jpg" alt="Kenzo Jungle Elephant" /></a></p>

<p>В те годы всерьёз увлекаться парфюмерией лично для меня было немыслимо, потому
что её поблизости просто не было, онлайн-шопинг был фантастикой, легче было
полететь на луну. В общем, я как будто забыла о красивых фляжках и красивых
ароматах где-то лет в двадцать. А потом вакуум, в том числе и парфюмерный,
исчез. Вдруг всё появилось. Появились парфюмерные отделы и магазины,
ежемесячно, чуть ли не ежедневно, появлялись какие-то перевыпуски и фланкеры,
очень много ароматов made-by-вписать-любое-имя, и даже Жан Рено <a href="http://www.edeparfum.ru/images/goods/1916.jpg">любил тебя</a>.</p>

<p>Всё было, но всё становилось как-то неинтересно, хотя любовь никуда не
исчезала. Я знала, что где-то везде есть что-то хорошее, такое, чтобы не пахло
маслами пополам с цветочками, растворёнными в спирте, но не знала, где найти.
Примерно тогда же произошли какие-то короткие и совсем бесцветные знакомства
на тему «из того, что есть рядом», и я на время оставила попытки отыскать «то
самое», зато у меня был дарёный отличный слепок того времени — Carolina
Herrera 212 Sexy — запах приторно-сладких коктейлей в прокуренном ночном
клубе. Мы провели вместе почти год. Сейчас я думаю, что это было логично. Это
как роман со школьным красавчиком, который тебе в общем и не нравился никогда,
но внимание льстит и в то же время не обязывает, и ты понимаешь, что всё
закончится даже раньше последнего звонка, но почему бы нет.</p>

<p>А весной 2010 года я рылась на «Озоне», хотела купить книгу, и вдруг увидела
знакомую фляжку с нарисованной цифрой 2, фляжку, которую можно хранить только
в положении лёжа. Пирамида аромата, японские чернила — всё это заиграло
музыкой у меня в голове, я не раздумывала ни секунды и купила фляжку сразу же.
Теперь это было привычно и не фантастика, ну так и прошло без малого семь лет.
Вообще, я её не купила в полном смысле этого слова. Я её наконец-то нашла и
забрала.</p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-51YtMc0qyzI/Trf-h08ug5I/AAAAAAAAAYs/-e_T6ECpiMs/s800/img_3468.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-51YtMc0qyzI/Trf-h08ug5I/AAAAAAAAAYs/-e_T6ECpiMs/s720/img_3468.jpg" alt="Comme des Garçons 2" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-_NracM9tuE0/Trf-hTu8xFI/AAAAAAAAAYo/RTXovOysCCg/s800/img_3478.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-_NracM9tuE0/Trf-hTu8xFI/AAAAAAAAAYo/RTXovOysCCg/s720/img_3478.jpg" alt="Comme des Garçons 2" /></a></p>

<p>Говорят, Comme des Garçons 2 — это классическое и одно из лучших «начал» для
всех, кто неравнодушен к парфюмерии. Почему так — никто не знает, но очень
многие начинали именно с них. <a href="http://lime-coffee.livejournal.com/46279.html">Лучшее описание</a> запаха из всех, что я
встречала:</p>

<blockquote><p>Утро лаборантки: металл, чистота, свежесть проветренного в солнечный
октябрьский день помещения, озон от разрядов электричества, бумага и
протекающая шариковая ручка. Очень урбанистический аромат, максимально далекий
от классического понятия «парфюм».</p></blockquote>

<p>Прошло даже меньше года, с тех пор как я нашла то, что искала, и это какая-то
пещера чудес. Оказывается, всё лучшее уже придумано. Не верьте тем, кто
говорит: «Я не люблю духи». Они просто как следует не искали. Духи — это не
только «цветы, фрукты, дерево и озон». Духи — это запах свежего хлеба, моря,
утреннего чая, заката летом, яблочного сидра, сенокоса, запах русского снега,
монастырей, сосновых брёвен, запах нагретого солнцем салона автомобиля, запах
вымытых рук, запах содовой шипучки — это я так, навскидку, сильно не
углубляясь.</p>

<p><a href="https://lh4.googleusercontent.com/-H0-96yZMWNU/Trf-lPPsfLI/AAAAAAAAAY8/Ble8_vI2sDE/s800/img_3502.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-H0-96yZMWNU/Trf-lPPsfLI/AAAAAAAAAY8/Ble8_vI2sDE/s720/img_3502.jpg" alt="Iris Ukiyoé" /></a></p>

<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/-F0O5zpeFzkQ/Trf-k6BqXNI/AAAAAAAAAY4/U2B1qfTY4ww/s800/img_3563.jpg"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-F0O5zpeFzkQ/Trf-k6BqXNI/AAAAAAAAAY4/U2B1qfTY4ww/s720/img_3563.jpg" alt="Côte d’Amour и Iris Ukiyoé" /></a></p>

<p>Есть мнение, что увлекаться ароматами — всё равно, что выбрасывать деньги на
ветер. Да, наверное, я выбрасываю деньги на ветер, но этот ветер пахнет то
холодным апрельским морем, то свежесрезанными ирисами, то асфальтом в
раскалённый городской полдень.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Синдром нехватки]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2010/12/10/syndrome/"/>
    <updated>2010-12-10T14:50:27+06:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2010/12/10/syndrome</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>И вот когда наконец-то стало возможным найти, не сильно стараясь, белые
хлопковые майки, прямые синие джинсы и ещё много других хороших «вещей эпохи»,
некоторые из нас стали скучать по прошлому. Вам когда-нибудь хотелось носить
шляпу с вуалью и не выглядеть при этом ряженым готом? Или брюки в стиле Чарли
Чаплина? Мне — да. И не только мне, как выяснилось.</p>

<h2>Десять вещей, по которым скучают разные люди, которые хотелось бы носить, но некуда</h2>

<h3>Веер</h3>

<p>Изобретение древнего Востока, покорившее Европу, а потом и весь мир. В разные
времена веер и выглядел по-разному: то опахало императора, то аксессуар
кокетливой фрейлины. Веер делали из самых разных материалов — пальмовых
листьев,бумаги, шёлка, кожи.</p>

<p>Веер вообще уникальная вещь — не только для лёгкого ветерка и флирта, но и для
драки. Да, не удивляйтесь, есть, оказывается, <a href="http://ru.wikipedia.org/w/index.php?title=%D0%92%D0%B5%D0%B5%D1%80&amp;section=6#.D0.92.D0.B5.D0.B5.D1.80_.D0.B2_.D0.B1.D0.BE.D0.B5.D0.B2.D1.8B.D1.85_.D0.B8.D1.81.D0.BA.D1.83.D1.81.D1.81.D1.82.D0.B2.D0.B0.D1.85">боевая веерная техника</a>,
придумали которую в древней Корее.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/kentagon/3947573981/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-o2mil4m2X_0/Tp2Mh-5srbI/AAAAAAAAAVE/CqjH4qaKwtw/s320/471285746_ebcbf0a527_z.jpg" alt="Kent Nguyen" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/angelic0devil6/471285746/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/--tnEiSJGIWU/Tp2Mh_D1DGI/AAAAAAAAAVI/LlUhoHqRzoM/s448/3947573981_39577560c8_z.jpg" alt="L. Whittaker" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/kentagon/3947573981/">Kent Nguyen</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/angelic0devil6/471285746/">L. Whittaker</a></p>

<h3>Шляпа-федора</h3>

<p>Фетровая шляпа с лентой и тремя вмятинами — по бокам и на тулье — вы её,
конечно, видели. Это одна из самых «новых» и самых любимых шляп, которая
появилась в начале прошлого века и сразу замелькала на киноэкранах. Городские
модники и самые крутые кино-парни носили федору, сдвинув её на глаза. Побыть
<a href="http://www.liverpoolchamberblog.org/wp-content/uploads/2009/08/humphrey_bogart_smoking.jpeg">Хамфри Богартом</a> — всегда да.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/51786391@N00/5205886605/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-ZCGPOq3ewbU/Tp2MmH_J2II/AAAAAAAAAVY/DAfg2hO-bJY/s640/5205886605_763197df82_z.jpg" alt="Ali Abbas" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/51786391@N00/5205886605/">Ali Abbas</a></p>

<p><em>“Take off your cloak and your hat”</em>. Чистая поэзия.</p>

<p>Кстати, там же, на <a href="http://www.liverpoolchamberblog.org/wp-content/uploads/2009/08/humphrey_bogart_smoking.jpeg">фото</a>, видно <strong>плащ-макинтош</strong>. Макинтошем называют и
прорезиненный непромокаемый плащ, и просто мужской плащ, сшитый из лёгкой
ткани, с поясом и лацканами. История появления плаща мила и случайна, как это
часто бывает — химик Чарльз Макинтош испачкал рукав пиджака каучуком, а потом
заметил, что рукав в том месте не промокает. Химик сделал правильные выводы,
запатентовал изобретение, а мужчины с Британских островов узнали, что «красиво
и удобно» — это не миф.</p>

<h3>«Костюм Мао»</h3>

<p>Великий, как всё китайское. Я не шучу ни капли. Автор <a href="http://www.stylites.net/wp-content/uploads/jeffrey-ying.jpg">костюма</a>, кстати, не
Мао Цзедун, а Сунь Ятсен — китайский революционер, просто Мао чаще появлялся в
таком на людях, ну и вообще, Мао — это Мао.</p>

<p>Строго говоря, знаменит сам френч, а не весь костюм (френч — это пиджак с
воротником-стойкой). Френч Мао был продуман до мелочей. Пуговицы на планке —
пять ветвей власти: законодательная, контрольная, судебная, экзаменационная и
исполнительная. Три пуговицы на манжетах — три народных принципа республики
Китай. Карман внутри — это право народа смещать политиков. Четыре наружных
кармана — четыре добродетели.</p>

<p>Если повезет найти такой и надеть — не забудьте положить в карман <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0">Красную книжечку</a>.</p>

<h3>Жабо</h3>

<p>Появилось в семнадцатом веке. Это и отделка горловины в виде оборки, и
самостоятельный воротник. Жабо сперва носили исключительно мужчины, гораздо
позже оно стало допустимым в женском гардеробе. Жабо — это всегда торжество и
«театральность». Для меня это стойкие ассоциации с фильмом «Гардемарины,
вперед».</p>

<p><a href="http://commons.wikimedia.org/wiki/File:Janne_Haaland_Matlary.jpg"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-NQraBx_6BLE/Tp2Mlzlfg3I/AAAAAAAAAVQ/rIUcY59iGlQ/s640/640px-janne_haaland_matlary.jpg" alt="Kjetil Ree" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://commons.wikimedia.org/wiki/File:Janne_Haaland_Matlary.jpg">Kjetil Ree</a></p>

<p>Похож на жабо, но навевает совсем другие ассоциации <strong>гофрированный
воротник</strong>: <a href="http://www.fashiontime.ru/upload/iblock/8b0/9476_6541.jpg">это</a> уже цирковые артисты, фокусники, фильм «Три толстяка» и
Суок, говорящая кукла.</p>

<p>Окей, окей, есть в нашем списке и более «земные» вещи — например, <strong>кроссовки
Adidas</strong> старого образца — <a href="http://www.grif.kiev.ua/files/images/11_2010/1289592903.jpg">тёмно-синие с тремя белыми полосками</a>.</p>

<blockquote><p>— Что такое классика, по-твоему?<br />
— Классика — это синие «адики».</p></blockquote>

<h3>Джинсы-клёш</h3>

<p>Послевоенное время. Новая жизнь, новая мода, хиппи и битники, длинные волосы и
<a href="http://www.familylosangeles.com/blog/uploaded_images/early%20metallica-758488.jpg">расклёшенные джинсы</a>. Спросите своих родителей — наверняка они носили
<a href="http://www.vitrinaburg.ru/upload/img/photo/55/3973_500.jpg">такие штаны</a> и, может быть, до сих пор их хранят.</p>

<h3>Муфта</h3>

<p>Этому чисто женскому аксессуару уже пятьсот лет, вот это да! Для меня муфта
всегда была чем-то «почти современным», странно даже, что их мало кто носит
сейчас. Хотя я, кажется, понимаю, почему: в эпоху сумок, клатчей и мобильных
телефонов руки должны быть свободными.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/17748937@N00/300075832/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-z49oCSwMJFc/Tp2MloeKgjI/AAAAAAAAAVM/6DSdNWPPCvM/s640/300075832_746975e575_z.jpg" alt="Hélène Villeneuve" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/17748937@N00/300075832/">Hélène Villeneuve</a></p>

<p>Ну а в конце пусть станет красиво.</p>

<p><strong>Платье в «греческом» стиле</strong>, хорошо узнаваемое, благодаря голливудским фильмам и учебнику истории за шестой класс. Помните, там была иллюстрация со всеми богинями? Такое платье необычное и одновременно очень простое, светлое, скульптурное — «богическое» во всех смыслах.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/jessedraper/2454457725/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-FnD6iKYeQJo/Tp2MmGs7X7I/AAAAAAAAAVU/_1Zr4wyuWR8/s640/2454457725_6512e133ce_z.jpg" alt="Jesse Draper" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/jessedraper/2454457725/">Jesse Draper</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Куртка-парка, anorak guy и смотритель маяка]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2010/11/15/anorak/"/>
    <updated>2010-11-15T02:15:33+06:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2010/11/15/anorak</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Так сразу и не поймёшь, чем она красива — куртка рыбаков и моряков, куртка
спасателей, военных и монтажников нефтепроводов, но я не могу пройти мимо. А
может быть, дело в том, что она функциональна, удобна, тем и прекрасна.
Классическая парка длинная, тёплая, у неё есть большой капюшон и куча резинок,
чтобы затянуть куртку снизу, в поясе и в горловине. В ней не страшен ни дождь,
ни снег, ни ветер, потому что сшита она из специальных технологичных
материалов.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/moogan/4975965919/in/photostream/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-66st9UHENII/Tq_6wHRhPEI/AAAAAAAAAXI/S_y1mam3ftc/s448/4975965919_6fded51d8f_z.jpg" alt="Mooganic" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/linek/479072328/in/photostream/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-5Q88n6tF9SY/TplfDUJdV7I/AAAAAAAAAV0/vmPjGOtsOrA/s320/479072328_2eac5fef8b_z.jpg" alt="Linus Eklund" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/moogan/4975965919/in/photostream/">Mooganic</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/linek/479072328/in/photostream/">Linus Eklund</a></p>

<p>Сейчас появилось много стилизованных, дизайнерских парок, но мне больше по
душе оригинальные, такие как spiewak, например. Их можно спокойно носить в
городе, а не только выходить в штормовое море.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/cosmoflash/3089284732/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-3ONhJMfbg74/TplfGsECiAI/AAAAAAAAAWA/DTgg3nLnOlY/s512/3089284732_ed5429b269_z.jpg" alt="cosmo flash" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/cosmoflash/3089284732/">cosmo flash</a></p>

<p>Да, не всегда понятно, с чем носить, особенно если вы — девушка. Специалисты
по вопросам стиля советуют сочетать парку с грубоватыми сапогами и ботинками,
полосатыми свитерами, шортами, джинсами и подходящими юбками. Впрочем, есть
мнение, что ничто не украшает парку так, как женственное платье. Фото нет, а я
легко могу в это поверить. Также логично носить парку с резиновыми сапогами,
но это уже весной.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/gaetannerincx/1612226753/in/photostream/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-KRKok-_D3fI/TplfG2PFAxI/AAAAAAAAAWQ/R9H2xUnghLM/s512/1612226753_191be0c8f9_z.jpg" alt="Gaëtan Nerincx" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/gaetannerincx/1612226753/in/photostream/">Gaëtan Nerincx</a></p>

<p>Молодым людям, наверное, проще, особенно если у них есть хотя бы пара джинсов
и вязаный свитер. Кстати, мне рассказали дружественные гики, что парка или
анорак — это атрибут настоящего гика. Оказывается, помимо мужественности, эти
куртки могут придать «ботанистость». Посмотрите, например, на эти фото
(<a href="http://eclothes.ru/images/goods/140910023022_2.jpg">первое</a> и <a href="http://www.brandshop.ru/published/publicdata/WWWBRANDSHOPRU/attachments/SC/products_pictures/IMG_8438.jpg">второе</a>).</p>

<p>Покупать правильную парку лучше в онлайн-магазинах с аутентичными моделями.
Да, это более хлопотно, но зато у вас будет оригинальная парка, а не её
имитация. Помните, парка не должна быть красивой в том понимании, к которому
мы привыкли. Она красива по-другому, у неё есть история, легенда и жизнь.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Вульгарно. Супер]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2010/10/25/vulgar/"/>
    <updated>2010-10-25T02:49:53+07:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2010/10/25/vulgar</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>«Вульгарно» — это почти всегда «плохо». Это некстати, неуместно, смешно и
выдает провинциальность. В любом интернет-сообществе об одежде дружно
<a href="http://community.livejournal.com/trendy_view/398692.html#comments">заклеймят</a> позором носительницу ботфорт или короткой юбки, красной помады
или платиновых волос. На вопрос «что не так?» крайне редко можно получить
внятный ответ. Вульгарно — и всё тут. Скорее смывайте косметику и
переодевайтесь.</p>

<p>Сложно сказать, почему так происходит. Виноват ли наш переборчивый вкус, или
это вечное стремление выглядеть «лучше, чище и добрее», носить черные
кашемировые водолазки и курить только тогда, когда никто не видит. У меня нет
никакого желания учить вас сейчас толерантности, просто я не считаю, что
«вульгарное» — это что-то плохое, и ношу ботфорты с пятнадцати лет.</p>

<p>Для общего впечатления процитирую Википедию: «<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C">Вульгарность</a> — этическая
категория, обозначающая порок сквернословия, назойливости и чрезмерной
сексуальности».</p>

<p>Всё так — длина экстра-мини, как и замшевых ботфорт, назойлива и сексуальна,
чёрт возьми. И каждая — я уверена в этом — каждая девушка примеряла на себя,
пускай мысленно, образ знаменитой <a href="http://dcp.sovserv.ru/media/images/e/b/8/259045.png">Вивьен</a>; красный лак или помада найдётся
тоже в подавляющем большинстве косметичек, и многие из нас ходили и учились
танцевать стрип в приличные фитнес-клубы. To be sexier, не иначе.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/30223382@N06/4236291648/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-Om2zLvIg8xw/Tp2Jx6g1yKI/AAAAAAAAAT4/XCsSPVbPJNc/s320/4236291648_926f76a362_z.jpg" alt="Debs (ò‿ó)♪" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/9248805@N04/3096775759/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-LTJp1RM-XBY/Tp2JxlHwguI/AAAAAAAAAT0/0CrzzYySIYM/s320/3096775759_015c35b547_o.jpg" alt="Maria Morri" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/30223382@N06/4236291648/">Debs (ò‿ó)♪</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/9248805@N04/3096775759/">Maria Morri</a></p>

<p>Это была теоретическая часть, а теперь практическая.</p>

<p>У домашнего стриптиза есть одно хорошее правило — без шеста можно обойтись,
главное — «правильный"»взгляд из-под бровей. При чём тут это? При том, что
верные акценты ставятся за счёт пары тончайших нюансов. Как пример — известная
<a href="http://www.doctormacro.com/Images/Hepburn,%20Audrey/Annex/Annex%20-%20Hepburn,%20Audrey%20(Breakfast%20at%20Tiffany's)_02.jpg">Холидей Голайтли</a>. Без всей этой атрибутики, но восхитительно вульгарна. В
лучшем смысле этого слова. Всем советую прочитать-перечитать <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5,_%D0%A2%D1%80%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD">Трумена Капоте</a>.</p>

<p>И да, важный момент — «без шеста» — оно безопаснее. Нет, мне давно уже нет
дела до чужих взглядов и комментариев, в том числе из интернета, но я помню
про «смешать, но не взбалтывать» и несколько других правил:</p>

<ul>
<li>Красная помада лучше всего сочетается с общей небрежностью образа и автоматически освобождает от необходимости красить глаза.</li>
</ul>


<p><a href="http://www.flickr.com/photos/36516184@N03/4436819905/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-o8fg70IdSBI/Tp2J16YDCqI/AAAAAAAAAUA/r-fu9gG64Zw/s640/4436819905_9cb71ee7ee_z.jpg" alt="Tarah Dawdy" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/36516184@N03/4436819905/">Tarah Dawdy</a></p>

<ul>
<li>Высокие сапоги бывают на низком каблуке и смотрятся ничуть не хуже тех, что на высоком.</li>
<li>Мини-юбку безопасно дополнять «школьными» вещами, как здесь, например:</li>
</ul>


<p><a href="http://www.flickr.com/photos/j_benson/3007983422/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-g9hS6Wn9kWI/Tp2J1wgdgZI/AAAAAAAAAT8/iEasc-huHpg/s320/3007983422_bc2d08facf_z.jpg" alt="John Benson" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/j_benson/3007983422/">John Benson</a></p>

<ul>
<li>Вульгарность во внешнем виде лучше всего сочетается с хорошими манерами.</li>
<li>Вульгарность в поведении можно компенсировать <a href="http://www.doctormacro.com/Images/Hepburn,%20Audrey/Annex/Annex%20-%20Hepburn,%20Audrey%20(Breakfast%20at%20Tiffany's)_25.jpg">идеальным внешним видом</a>.</li>
<li>Не стоит забывать про цвета и фактуры: при совершенно одинаковых моделях, красная лаковая юбка — это одно, а чёрная вельветовая — совсем другое, чёрные лаковые сапоги — одно, тёмно-синие замшевые — другое.</li>
</ul>


<p>Мораль? Морали нет. Мне интересно, что <em>вы</em> об этом думаете. Я, например,
пришла к неожиданному выводу, что даже молоко можно пить вульгарно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
