<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Поток: Люди | Газета «Шум»]]></title>
  <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/categories/Люди/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/"/>
  <updated>2012-01-15T20:21:37+07:00</updated>
  <id>http://gazeta-shum.github.com/first/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Газета «Шум»]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Огни больших городов: Санкт-Петербург, Москва]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2010/11/21/spb-msk/"/>
    <updated>2010-11-21T23:56:02+06:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2010/11/21/spb-msk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Это продолжение материала. Первая часть опубликована <a href="/2010/11/16/nsk/">здесь</a>.</em></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/kenner116/4024963027/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-JgtjW-Rd5AE/Tp2MTFTUVzI/AAAAAAAAAVA/EWAIctbzzcU/s320/4024963027_8f67b6f0f9_z.jpg" alt="Ken Marshall" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/16149921@N02/3451958785/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-ob62X3f6oZ4/Tp2MSl0r8yI/AAAAAAAAAU4/JXk9m3bSrDE/s320/3451958785_ce4a206fe6_z.jpg" alt="Paul Grep" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/jodaka/2558416110/in/photostream/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-I7pLwzXXcXI/Tp2MSsIDIaI/AAAAAAAAAU8/TfQQ35N30X4/s320/2558416110_b9fa93a86e_z.jpg" alt="Anton Kudris" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/argenberg/2138374618/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-bCisf4Rdbvc/Tp2MSZJzzXI/AAAAAAAAAU0/REUKssjJC58/s320/2138374618_cc895804f5_z.jpg" alt="Vyacheslav Argenberg" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/kenner116/4024963027/">Ken Marshall</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/16149921@N02/3451958785/">Paul Grep</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/jodaka/2558416110/in/photostream/">Anton Kudris</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/argenberg/2138374618/">Vyacheslav Argenberg</a></p>

<h2>Евгения, 23 года, Санкт-Петербург</h2>

<p>Я родилась и выросла в Горно-Алтайске и всегда гордилась и восхищалась
красивейшей природой своей родины. Но ещё я всегда мечтала уехать из
маленького городка в большой город, и не просто в большой город, а именно в
Санкт-Петербург! В него я влюбилась с первого взгляда, ещё когда была совсем
маленькой, и те, кому хоть раз удалось здесь побывать, думаю, согласятся со
мной.</p>

<p>Для меня Питер — это город-загадка, город-мечта! Дворцы и замки, окутанные
тайной времени, разводные мосты, величественно нависшие над красавицей Невой!
Питер очень многолик. В любое время года, и даже дня и ночи, он поражает своим
разнообразием! Днём Санкт-Петербург — это город для туристов — множество
музеев, храмов, театров, памятников, царских резиденций. Просто стыдно
побывать здесь и не сходить в Эрмитаж или в театр, не полюбоваться городом
фонтанов — Петергофом, или не прокатиться на катере по рекам и каналам!</p>

<p>А ночью Питер надевает совсем другую маску — это город для влюблённых,
завораживающий огнями и подсвеченными фасадами. Самые красивые ночи — это
весенне-летний период, когда светло, как днем, но город всё равно погружён в
сон. И конечно же мосты, мосты, мосты! В Питере около трёхсот мостов, и
двадцать из них разводятся ночью.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='обязательно посетите ночную экскурсию, это самая крутая из всех экскурсий, на которых я была, она длится около восьми часов, но пролетает на одном дыхании! '>
Если вы будете в Санкт-Петербурге, обязательно посетите ночную экскурсию, это самая крутая из всех экскурсий, на которых я была, она длится около восьми часов, но пролетает на одном дыхании! Экскурсовод рассказывает о тайнах
Петербурга, вы проезжаете места, про которые писал Достоевский и живо
представляете, как по этим переулкам идёт Раскольников. А в середине экскурсии
вас катают на катере под разводящимися мостами!
</span></p>

<p>Вернуться? Ни за что! Разве что зимой на море уехать, на солнышке погреться,
потому что погода здесь на самом деле немного угнетает. Вообще, времени «на
город» остаётся немного, потому что работа допоздна, но в выходные дни я
всегда выбираюсь куда-нибудь, особенно летом и весной, пока светло и тепло.</p>

<p>Кроме памятников архитектуры, театров, я очень люблю ходить в Санкт-Петербургский
дельфинарий, где артисты показывают шикарные представления, в
океанариум, где можно почувствовать себя жителем подводного мира и посмотреть
на шоу с акулами и тюленями, а также в парк аттракционов, где можно получить
кучу положительных эмоций, взлететь на пятьдесят метров от земли и посмотреть
с высоты на город и Финский залив. Многие говорят, что в Санкт-Петербурге
сыро, холодно и серо, но эти небольшие недостатки теряются на фоне всего того,
что город мне даёт, поэтому я нисколько не жалею, что исполнила свою детскую
мечту и живу здесь.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Вернуться? Ни за что! Разве что зимой на море уехать, на солнышке погреться, потому что погода здесь на самом деле немного угнетает. '>
Вернуться? Ни за что! Разве что зимой на море уехать, на солнышке погреться, потому что погода здесь на самом деле немного угнетает. Вообще, времени «на город» остаётся немного, потому что работа допоздна, но в выходные дни я
всегда выбираюсь куда-нибудь, особенно летом и весной, пока светло и тепло. А
когда в будни отправляешься куда-то по делам и проезжаешь по центральным
улицам, набережным, смотришь на это всё: на Эрмитаж, Набережную, вид на
стрелку Васильевского острова, — ты замираешь. От восхищения.
</span></p>

<hr />

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/marcveraart/5133020501/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-RcYvDZ-z2HA/Tp2MOVhNgaI/AAAAAAAAAUw/A4RP74YeMm8/s320/5133020501_be85b086d3_z.jpg" alt="Marc Veraart" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/honzasoukup/291741318/in/photostream/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-gHH5b2hnwfY/Tp2MN1Va_UI/AAAAAAAAAUk/Zh3EVfJnAMs/s320/291741318_b37e5f3cba_z.jpg" alt="Honza Soukup" /></a></p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/yourdon/2900486004/in/photostream/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-bwMxzf1ZAZY/Tp2MOC-N-wI/AAAAAAAAAUs/fyxrWIJTVKo/s320/2900486004_8fbf282a50_z.jpg" alt="Ed Yourdon" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/akras/1574804671/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-WCzhCJ1J6nA/Tp2MN1deEgI/AAAAAAAAAUo/WpHPf8g_aDA/s320/1574804671_7c7d227ff1_z.jpg" alt="Andrey" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/marcveraart/5133020501/">Marc Veraart</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/honzasoukup/291741318/in/photostream/">Honza Soukup</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/yourdon/2900486004/in/photostream/">Ed Yourdon</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/akras/1574804671/">Andrey</a></p>

<h2>Светлана, 28 лет, о жизни в Москве</h2>

<p>Я родилась в селе Майма, Республика Алтай. Жила, особо не задумываясь,
нравится мне здесь или нет. Родину не выбирают. Просто в какой-то момент
захотелось изменить обстановку, и вообще всё — работу, окружение, климат.
Новых ощущений захотелось. В Москве у меня были друзья, подруга туда уехала, я
тоже решила испытать судьбу: возможно, поступить в престижный вуз, получить
финансовую независимость. Столичная жизнь мне казалась ярким, бурным миром с
бесконечными возможностями для самореализации. Так и оказалось. В волшебной
Москве случаются чудеса, примеров тому немало. Но в этой сказке всё как в
жизни — кому-то выпадает счастливый билет, кому-то — нет.</p>

<p>Признаюсь, несмотря на множество мнений о столичной жизни, которыми меня перед
отъездом «кормили» все, кому не лень, я ехала в первопрестольную в розовых
очках. Правда, довольно скоро пришлось с ними расстаться. После жизни в
провинции, которая подчинена другим ритмам, другому настроению, другим, более
скромным потребностям, я почувствовала, что с трудом вписываюсь в новое
«измерение». Напряжённая работа, часы в метро, и снова работа, и снова метро.
Так почти каждый день. Я чувствовала, что выпадаю из реальности. При этом у
меня был неплохой заработок, даже несмотря на то, что за съём квартиры
приходилось платить бешеные деньги. Но тратить заработанное не оставалось
времени. И ещё мне не давало покоя ощущение того, что ты здесь чужой. В Москве
люди делятся на москвичей и «немосквичей». Иногородние — второй сорт. Если ты
не имеешь московской прописки, тебя в поликлинике не обслужат даже с
медицинским полисом. Или плати много денег, или иди куда подальше. Устроиться
на нормальную работу «второсортнику» тоже непросто. Однако, это никого не
останавливает, тысячи людей слетаются сюда, как бабочки на свет. Кстати,
недавно приезжала в столицу по делам, ехала в метро и услышала слова диктора:
«Уважаемые москвичи и гости столицы…». Вот так — подумала я — хоть сто лет
проживи в Москве, если ты здесь не родился, навсегда останешься гостем
столицы.</p>

<p>Но не всё так беспросветно. Меня, например, очень увлекала культурная жизнь
столицы. Хотя свободного времени было мало, но я тратила его на хождение по
театрам, галереям, перформансам и пр. Ну и на встречи с друзьями. С друзьями
мне в столице тоже очень повезло.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Интересно, что москвичи, когда узнавали, что я родилась и жила в Горном Алтае, округляли глаза и спрашивали: «А зачем ты оттуда уехала, это же рай». У многих очень романтическое представление об Алтае. '>
Интересно, что москвичи, когда узнавали, что я родилась и жила в Горном Алтае, округляли глаза и спрашивали: «А зачем ты оттуда уехала, это же рай». У многих очень романтическое представление об Алтае. Со временем я стала понимать, что
они правы. Моя малая родина — самое лучшее место на земле. Оттуда, из Москвы,
я увидела родную провинцию другими глазами. Почувствовала, что мне нужны горы,
воздух, близкие люди, и что я нужнее на Алтае, чем в Москве. И я вернулась.
</span></p>

<p>Сейчас я думаю, что всё зависит от того, каков человек по своей натуре. Есть
люди мегаполисов, им тесно и скучно в маленьком городе или селе, а есть
провинциалы. Я, видимо, отношусь ко второму типу. Мне комфортно и легко в
Республике Алтай, где есть своя столица, совсем не похожая на Москву. Горно-Алтайск
— очаровательный городок, со своими традициями, секретами, судьбой, но
это уже другая история.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Огни больших городов: Новосибирск]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2010/11/16/nsk/"/>
    <updated>2010-11-16T17:12:48+06:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2010/11/16/nsk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Не знаю, как сейчас, а когда я заканчивала школу, мало кто из моих друзей-подруг
не обдумывал идею глобального переезда. Цели у всех были примерно
одинаковые — престижный ВУЗ, потом хорошая работа, интересные дела и люди
вокруг, и самое главное — город, большой город, и всё-всё, что там есть. В
голове у нас были яркие картинки — вот мой университет, вот мои тусовки, вот
залитый огнями ночной проспект, вот вид с двадцать пятого этажа, вот мои новые
друзья, вот она — жизнь.</p>

<p>Нет, это рассказ не о разочаровании. Это рассказ о больших городах, куда мы
все когда-то хотели. Кто-то переехал навсегда, кто-то сказал: «вернулся, и
больше не вернусь», а у кого-то всё еще впереди.</p>

<p>Мы попросили нескольких людей рассказать нам свои истории про переезды и
другие города, и вот что получилось.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/zhihareff/4728048284/in/photostream/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-TTAK15pwXng/Tp2L5Us_CEI/AAAAAAAAAUM/CRM3tZzroPg/s320/4728048284_35ae50fa7e_z.jpg" alt="bill-goldberg" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/97657657@N00/3462045105/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-NpuGN7JoeoQ/Tp2L4pUwDUI/AAAAAAAAAUE/339hJF_4pD0/s320/3462045105_beecc69c74_z.jpg" alt="tensaibuta" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/zhihareff/4728048284/in/photostream/">bill-goldberg</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/97657657@N00/3462045105/">tensaibuta</a></p>

<h2>Юрий, 23 года</h2>

<p>Я родился в Горно-Алтайске. Город всегда мне казался чужим, но сказать, чтобы
мне там не нравилось, не могу. Было скучно, и я был не против уехать, но не
было возможности.</p>

<p>Потом поступил в НГТУ, и понял, что в родном городе делать нечего. Потом
закончил университет, и немного подзабыл, что такое Горно-Алтайск. Вернулся —
и быстро вспомнил, что к чему! И уехал обратно.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Я помню эти сцены, когда в клубе за столиком спит пьяное чудовище, и никто даже не пытается его отправить домой проспаться! О да, ради него я и пришел сюда! '>
В большом городе мне больше всего нравится ритм. Это один из самых важных
плюсов для меня. Он заставляет меня не расслабляться и оставаться в тонусе.
Всегда что-то происходит, и нужно быть в курсе. После переезда было
очарование! Я просто почувствовал, как жизнь города пронизала меня, и я стал
её частью. Из развлечений и занятий я не могу сказать, что мне что-либо нужно.
Скорее, приятно осознавать, что они есть. Я быстро меняю пристрастия, но
большой город с радостью даёт мне эту возможность. Главное, что многие места
отдыха в Новосибирске организованы «на уровне»,чего нельзя сказать о Горно-Алтайске.
Я помню эти сцены, когда в клубе за столиком спит пьяное чудовище, и никто даже не пытается его отправить домой проспаться! О да, ради него я и пришел сюда! Тут такого я пока не встречал. Тут люди сами по себе более
культурные, и организаторы не позволяют таким ситуациям происходить.
</span></p>

<p>Хоть мне всё и нравится тут, но что я не поменял бы место проживания — сказать
не могу. Смотря какое место подкинет судьба. Но пока что я никуда не
собираюсь.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/sashapo/4548274764/in/set-72157601989692833/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-AwWg9k_FMlg/Tp2L9zslJRI/AAAAAAAAAUQ/U445bldfSOA/s320/4548274764_61e703d05e_z.jpg" alt="Alex Polezhaev" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/oskarlin/503718895/in/set-72157600229045780/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-4PTYJ7dAyZs/Tp2L-PFU3vI/AAAAAAAAAUY/DB2U5nDDMjI/s320/503718895_ff8241457a_z.jpg" alt="oskar karlin" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/sashapo/4548274764/in/set-72157601989692833/">Alex Polezhaev</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/oskarlin/503718895/in/set-72157600229045780/">oskar karlin</a></p>

<h2>Алёна, 23 года</h2>

<p>Родилась я в городе Горно-Алтайске. На мой взгляд, это один из самых уютных и
спокойных городов России. Природа, воздух, а какой ещё городок спит после
полуночи? Для меня он всегда будет домом номер один.</p>

<p>После школы я училась и жила в Барнауле, и твёрдо решила, что это всё не для
меня. Но, как говорится, не зарекайся. Почему я уехала? Все довольно банально,
любимый человек живёт в Новосибирске и предложил переехать туда. Решив, что
вернуться всегда можно — поехала. Мечты и реальность сильно расходились.
Тяжело было, наверное, потому, что особо к жизни в большом городе не
стремилась.</p>

<p>Один из самых значимых минусов Новосибирска — это кошмарный климат (спасибо
водохранилищу за это). С непривычки многие болеют. Также не особо люблю толпы
и пробки. Зато по-другому начинаешь оценивать расстояние. Жить в двадцати
километрах от центра — это, оказывается, круто, потому что чище воздух и дом
на берегу реки. Правда, лично я это оценила не раньше, чем через год. Если
ехать на общественном транспорте, то такое расстояние преодолевается за
полтора часа. Повезёт — чуть быстрее, не повезёт — на два часа дольше. Зато
отличная отговорка, если опаздываешь.</p>

<p>Город делится на правый и левый берег (ну и по районам еще). И люди совсем
разные. Не верите — посидите часок в кафе «People’s» на площади Маркса (левый
берег) и в том же кафе на Вокзальной магистрали (правый берег) и сравните.</p>

<p>От новосибирской девушки часто можно услышать фразу «Как я люблю свои
волосы/ногти/ноги/уши», всё это произносится с искренней любовью и
закатыванием глаз, даже если эти волосы/ногти не в лучшем состоянии. Первый
раз услышав, удивилась, потом привыкла. Привыкла и к девушкам, целующимся в
кафе.</p>

<p>Для большинства новосибирцев Горно-Алтайск — это село, и не докажешь, что
город. Некоторые вообще дальше пригорода не выезжали, и взрослые, и молодежь.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Всё как в огромном магазине, любой каприз за ваши деньги: будь то билет в Берлин, шоколадное обёртывание или валенки с двойной подошвой. '>
Новосибирцы — другие люди, другие ценности. Большинство разговоров так или
иначе сводятся к деньгам, доходам и т.п. Всё как в огромном магазине, любой каприз за ваши деньги: будь то билет в Берлин, шоколадное обёртывание или валенки с двойной подошвой.
</span></p>

<p>С работой и учёбой всё хорошо, было бы желание. По поводу учёбы — плати деньги
и учись. Есть даже специальные агентства, где за тебя не только курсовую
напишут, но и сходят на экзамен, только плати, причём немало. Работу всегда
можно найти. Можно и в двадцать лет стать успешным, но надо стараться. Вообще,
самый большой плюс — это возможность выбирать.</p>

<p>Вот от чего мне не хотелось бы отказываться — это театр. Просто любовь с
первого спектакля. Ни с чем не сравнимое удовольствие. Будь то балет или
музыкальная комедия. В театре «Красный факел» идёт спектакль «Только для
женщин!!!» — это мужской стриптиз в трёх действиях. Всем советую сходить, но
билеты достать не так-то просто. Очень популярная постановка. Классно, что в
Новосибирск постоянно кто-то приезжает. Хор Турецкого, Garou. Свекровь недавно
ходила на концерт Витаса, а бабушка мужа не пропускает ни одного выступления
Софии Ротару. А у меня пока что лежат на полке билеты на спектакль «Страсти по
Емельяну» с Сергеем Безруковым в главной роли. Ещё меня радует обилие
кинотеатров. Но не советую особо впечатлительным ходить на ужасы в 3D-кинозалы,
слишком противно и реально.</p>

<p>Если про рестораны и питейные заведения — например, недавно побывала в месте
под название «Пивная арена». Большое помещение, на много мест, с несколькими
бильярдными столами. Попить пиво с чем-нибудь вроде сырных палочек или луковых
колечек большой компанией — просто супер. Цены более чем приемлемые.
Популярное место для корпоративных посиделок. Неудивительно, что все столики с
диванами заказаны на неделю вперед и заведение битком набито даже в разгар
рабочей недели. Ну и очень шумно, для романтических встреч это точно мимо.</p>

<p>Вообще, ресторанов, кафе, кофеен, столовых — масса. Как и магазинов — причём
самых разных. Ну и всё как и в любом городе, свои тусовки, места, личности.
Просто, чем больше город, тем всё разнообразнее и масштабнее.</p>

<p>Рассказываю всё это и думаю — так где же мне хочется жить? Наверное, всё-таки
в Горно-Алтайске, спокойнее как-то. А вот в Новосибирск с радостью ездила бы
за развлечениями.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/sashapo/3604583648/in/photostream/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-JGYM4idr2Ug/Tp2MC7EjCuI/AAAAAAAAAUc/MaqqxGKwwf0/s320/3604583648_04dbaaa796_z.jpg" alt="Alex Polezhaev" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/obakeneko/4037658349/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-Usaia1ikE0g/Tp2MC_TlHEI/AAAAAAAAAUg/ICrbcHcNvVU/s320/4037658349_4afa02c3b7_z.jpg" alt="Obakeneko" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/sashapo/3604583648/in/photostream/">Alex Polezhaev</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/obakeneko/4037658349/">Obakeneko</a></p>

<h2>Константин, 26 лет</h2>

<p>Родился в городе Березники, том, что в Пермской области. Детство и юность
прошли в этом «маленьком» городке (хотя тогда мне он таким не казался).
Закончил школу, затем выпустился из техникума. Когда пришло время поступать в
высшее учебное заведение, я даже и не рассматривал вариант поступления в один
из березниковских ВУЗов. Может потому, что мне тогда казалось, что образование
в провинции ниже уровнем, а может хотелось уже самостоятельности, то есть
покинуть родительский дом. Ближайший большой город — это Пермь. Но Пермь мне
никогда не нравилась как город, в котором я бы хотел жить. Серые стены,
постоянно давящее серое небо, люди с такими же серыми лицами, и если я там
находился больше одного дня, то замечал и у себя такое же серое лицо. В общем,
Пермь — это не мой город.</p>

<p>Про Новосибирск много слышал от своих знакомых, которые очень ярко описали
город и его жизнь. Прочитал про ВУЗы Новосибирска и решил ехать прямой дорогой
поступать туда. Поступил — отучился — закончил.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Новосибирск всегда воспринимается как некий перевалочный пункт. Но очень комфортабельный перевалочный пункт. '>
Я не жалею о том, что выбрал именно Новосибирск — отличный, быстрорастущий
город с большими возможностями, со своей молодой историей и перспективным
будущим. Хотя я не уверен, что проживу тут всю свою жизнь. Новосибирск всегда воспринимается как некий перевалочный пункт. Но очень комфортабельный перевалочный пункт.
</span></p>

<p>Уехать из Березников, как мне кажется, хочет каждый второй березниковец.
Березники — это город, который не оправдывает надежды березниковцев. Он был
построен как шахтёрский городок, непригодный для красивой жизни. Вокруг
заводы, а под землёй шахты, обвалами которых любят пугать местное население. В
общем, я люблю Березники как город моего детства (родился бы я в Магадане —
любил бы и Магадан).</p>

<p>Любой большой город оценивается как место для больших возможностей. Хочешь
работать в большой компании, получать большие деньги, любишь тратить много
денег, хочешь выступать с концертами и посещать концерты, любишь клубы — езжай
в большой город.</p>

<p>Не любой человек, поживший в большом городе, готов вернуться обратно, в свою
«деревню».</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[— Кто это? — Гик!]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2010/10/13/geek/"/>
    <updated>2010-10-13T01:21:55+07:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2010/10/13/geek</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Когда начинаешь постоянно натыкаться на какое-то новое слово, это слегка
раздражает. Похоже на чтение текста на английском, например, языке — знаешь
все слова, кроме одного, а в нём одном вся суть. Неохота лезть в словарь, но
надо.</p>

<p>Понятие «гик», как и любое другое новое, обросло мифами и штампами, и в наших
головах гик — это либо ботанистый одногруппник, интересующийся компьютерами,
либо коллега из ИТ-отдела, либо странный сосед, который паяет микросхемы и
может починить наушники. Гики очкастые, худые, дружат в основном с гиками,
сутками виснут в онлайне, питаются прошлогодним хлебом и ещё чёрт знает чем.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/mediaflex/4882161180/in/photostream/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Vo1YZ82yVxs/Tp2HPQs8bdI/AAAAAAAAATg/lcDqVBkBQ5M/s640/geek2.jpg" alt="joshjanssen" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/mediaflex/4882161180/in/photostream/">joshjanssen</a></p>

<p>Конечно, на самом деле всё не так. Мы нашли гиков, самых настоящих, и
попросили их рассказать о себе. И они рассказали.</p>

<h2>Так всё-таки — кто?</h2>

<p><blockquote><p>Гик — это чувак (или чувиха), который в первую очередь всё понимает буквально.</p><footer><strong>Артём</strong> <cite>27 лет; хакер</cite></footer></blockquote></p>

<p><blockquote><p>Гик — это, по-моему мнению, просто человек, увлечённый чем-либо необычным, ярким. Например, человек, коллекционирующий крышки от пивных бутылок (привет, Фил) — явно гик!</p><footer><strong>Александр</strong> <cite>22 года; админ</cite></footer></blockquote></p>

<p><blockquote><p>Гик — это увлечённый человек.</p><footer><strong>Алексей</strong> <cite>31 год; разработчик</cite></footer></blockquote></p>

<p>Как видите, никаких связей с волшебным миром информационных технологий.</p>

<h2>Гики интересуются модой</h2>

<p><strong>Александр</strong>: Конечно, я немного «повёрнут» в этом отношении. Ветровка — Camelot, сумка и рюкзак — Adidas, кардиган и шапка — House, футболки — Your Brand (бывшее Твоё). Эти вещи я выбираю не из-за брендов, а из-за качества. Ну удобно мне, и всё тут. Да и выглядит нормально.</p>

<p><strong>Артём</strong>: В целом, я скорее модник, чем нет. Но могу и старомодные кроссовки купить, если они дико стильные.</p>

<h2>Отчасти благодаря девушкам</h2>

<p><strong>Александр</strong>: Кстати, мой стиль одежды — это полностью заслуга моей любимой девушки. Сам я вкуса к вещам не имею, увы.</p>

<h2>Хоть и не всегда</h2>

<p><strong>Алексей</strong>: Я знаком только с IT-гиками, возможно арт-гики и интересуются модой, ИТ-гики же интересуются красотой, соответственно, в ИТ. Снаружи гик одевается «как гик», то есть у каждого гика должен быть свитер и джинсы, у меня, например, штук 5-6 свитеров.</p>

<h2>Гики и стилевые эксперименты</h2>

<p><strong>Александр</strong>: Когда-то в 2005 я был ужасный волосач (до плеч, плюс мелирование). Не понимаю, как я до этого тогда докатился.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/missrogue/86925706/in/photostream/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-2UczUWXVsHQ/Tp2HPRyUJwI/AAAAAAAAAXU/ExKeQZj67js/s640/geek1.jpg" alt="miss_rogue" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/missrogue/86925706/in/photostream/">miss_rogue</a></p>

<h2>Кстати про девушек</h2>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Я бы даже сказал, что у меня есть небольшая теория — просто девушек привлекает больше именно необычность человека, и поэтому все гики интересуют прекрасный пол. '>
<strong>Александр</strong>: У гиков, чаще всего, есть девушки. Это правда. Я бы даже сказал, что у меня есть небольшая теория — просто девушек привлекает больше именно необычность человека, и поэтому все гики интересуют прекрасный пол.
</span></p>

<p><strong>Алексей</strong>: Чики и гики, гики и чики, чики и гики. Гики ценят девушек, которые их терпят.</p>

<p><strong>Артём</strong>: Не у всех гиков есть чики, но чаще да, есть. И недовольных чик точно не знаю.</p>

<h2>Гики преодолевают сложности отношений</h2>

<p><strong>Александр</strong>: Конечно, иногда возникают небольшие разногласия, из-за моей любви ко всяким гаджетам и способностью с головой увлечься чем-нибудь новым. Но такие проблемы как-то быстро решаются.</p>

<p><strong>Алексей</strong>: Я разрываюсь между подругой и гаджетом. А гаджетов у меня много.</p>

<p><strong>Артём</strong>: Моя девушка не страдает от моей гиковости, её не напрягает, если я занят.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/48973657@N00/4042668609/"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-LhZWSYZrPZ0/Tp2HQCFguHI/AAAAAAAAATw/ICJPCB8GRzY/s640/geek5.jpg" alt="See-ming Lee 李思明 SML" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/48973657@N00/4042668609/">See-ming Lee 李思明 SML</a></p>

<h2>Гики и романтика</h2>

<p><strong>Александр</strong>: Слишком романтичных поступков я никогда не совершал. Даже ничего припомнить не могу. Особенно плохо дело обстоит с цветочно-букетными делами. Я никогда не понимал, зачем дарить цветы. Просто логики не хватало. Да и сейчас не хватает. Просто я понял, что моей девушке это нравится. И теперь я исправляюсь — начал дарить букеты и букетики.</p>

<p><strong>Алексей</strong>: Гики романтичны, да. И я делал разные дико романтичные вещи.</p>

<p><strong>Артём</strong>: Гики и романтика? Это совместимо! Википедия вот <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0">пишет</a> что «романтика — умонастроение, проникнутое идеализацией действительности и мечтательной созерцательность». Идеалист ли я? Да. Мечтатель? Да. Созерцатель? Да! И романтичное делал. Много всего! Вот мы ходили змея запускать. Или я там – чпок! — собрал лазерный фонарь. Да и мои друзья-гики способны на всякое. Но насколько они хорошие бойфренды, опять же судить не мне.</p>

<h2>Гики в быту</h2>

<p><strong>Алексей</strong>: Оффлайн я веду как бы вторую жизнь добропорядочного семьянина и сурового сибирского мужика, обеспокоенного ценой на бензин. Во время приступов начинаю готовить. Я не обещаю, что у меня получатся «крылышки буффало под соусом блю чиз», но выйдут пельмени, котлеты, тушеное мясцо и целая неделя гиковости!</p>

<p><strong>Артём</strong>: В жизни я обычно небрежен, неаккуратен (временами и местами), ещё не люблю убираться, но люблю готовить, правда редко это делаю. Ненавижу больше всего в быту процедуру надевания пододеяльника. Люблю спать и читать.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/92544710@N00/86928565/"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-n2saXVkfAoQ/Tp2HPTL-tuI/AAAAAAAAATo/xDAw-PQB9z8/s640/geek3.jpg" alt="miss_rogue" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/92544710@N00/86928565/">miss_rogue</a></p>

<h2>Гики на отдыхе, гики и друзья</h2>

<p><strong>Алексей</strong>: Отдыхаю в оффлайне, иногда с друзьями. Друзья есть всякие — и гики, и не гики. У одного моего знакомого гика есть друг-фрик.</p>

<p><strong>Александр</strong>: Чаще всего получается — вместе с девушкой, и дома. Просто все выходные валяемся, практически ничего не делая. Но иногда и устраиваем какие-нибудь «сабантуйчики» — приглашаем кого-нибудь в гости и пьем пивко в шумной компании. Друзья, с которыми я чаще встречаюсь, не особо гики, но высокоинтеллектуальные люди, с которыми очень легко найти общую тему. Также встречаюсь с космическими пижонами (<em>тусовка гиков — прим. ред.</em>), но реже, чем хотелось бы. Вот среди них — гики все.</p>

<p><strong>Артём</strong>: Я гамаю, сплю, гуляю, смотрю кино, принимаю душ — в общем, банально. В целом, отдыха у меня нет. Я не могу сказать, что я отдыхаю как-то там, потому что все время что-нибудь делаю. Когда не гамаю. Но сейчас у меня драйверов нет, гамать нельзя. Обидно. А про друзей — настоящих мало, а скажем так «ненастоящих» много и он-, и оффлайн, конечно, встречаемся время от времени.</p>

<h2>Гики о себе</h2>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Я написал программу, потом написал еще программу, потом обозвал полковника милиции индусом, переписал его программу, ну и организовал разработку ещё одной мощной программы. '>
<strong>Алексей</strong>: Я написал программу, потом написал еще программу, потом обозвал полковника милиции индусом, переписал его программу, ну и организовал разработку ещё одной мощной программы.
</span></p>

<p><strong>Артём</strong>: Каждый раз, когда чего-то достигаешь, тебе это начинает казаться незначительным.</p>

<p><strong>Александр</strong>: Я верю в одушевленность компьютеров и околокомпьютерных устройств… Да, это делает меня гиком. Некоторые говорят, что я могу решать проблемы с помощью «эффекта присутствия», и это часто действительно так.</p>

<h2>Гики и общество</h2>

<p><strong>Артём</strong>: Я знаю, что социум наблюдает за мной. Ну а я наблюдаю за ним.</p>

<p><em><strong>Для справки:</strong> слово «гик» в этом тексте употребили 39 раз. Потому что
заменить его нельзя</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
