<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Поток: Двадцать первый | Газета «Шум»]]></title>
  <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/categories/Двадцать-первый/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/"/>
  <updated>2012-01-15T20:21:37+07:00</updated>
  <id>http://gazeta-shum.github.com/first/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Газета «Шум»]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Инструменты общественного контроля]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2011/02/20/control/"/>
    <updated>2011-02-20T14:48:23+06:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2011/02/20/control</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Один из эмпирических законов, высказанных создателем ядра Linux Линусом
Торвальдсом, известный как «<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD_%D0%9B%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81%D0%B0">Закон Линуса</a>», говорит о том, что при
достаточном числе проверяющих все программные ошибки всплывают на поверхность.
Это правило лежит в основе высокой надёжности главных продуктов с открытым
исходным кодом.</p>

<p>То же правило вполне справедливо и для контроля тех сфер общественной жизни,
где происходит контакт человека с государством. Открытое общество, которое,
пожалуй, является целью демократического строя, невозможно без гражданского
контроля и прозрачности, причём трактовка «прозрачности» у каждого своя.</p>

<p>Самый нашумевший интернет-проект подобного толка — «<a href="http://www.rospil.info/">РосПил</a>»,
организованный юристом Навальным. Его суть, вкратце, в том, что найденные
добровольцами подозрительные госзакупки (пока в основном в IT-сфере)
оцениваются экспертами, по ним составляются жалобы и попутно раздувается шум.
Популярности Навального хватило на то, чтобы «РосПил» за счёт пожертвований
собрал почти 5 миллионов рублей — на оплату юристов, которые будут «добивать»
конкретные случаи.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/marckjerland/4285433177/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-GSD9yhZMX1g/Tw7gYwX9TDI/AAAAAAAAAgk/viQprsQ_lOU/s320/4285433177_bb3caa3764_z.jpg" alt="Marc Kjerland" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/digitizedchaos/3768258414/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-dg7LqnuGntw/Tw7gYpyirPI/AAAAAAAAAgg/TRkm5CJBEwE/s320/3768258414_1565d04294_z.jpg" alt="Rian Castillo" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/marckjerland/4285433177/">Marc Kjerland</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/digitizedchaos/3768258414/">Rian Castillo</a></p>

<p>Работу Навального — за шоу и за поверхностный подход — подвергает <a href="http://ivbeg.livejournal.com/358619.html">критике</a>
специалист по анализу данных и по взаимодействию общества и государства Иван
Бегтин. Среди его собственных разработок есть похожий сайт —
«<a href="http://rosspending.ru/">РосГосЗатраты</a>», цель которого — обобщать и анализировать данные о
государственных затратах на разных уровнях.</p>

<p>Иван Бегтин активно участвует и в другом интересном проекте — «<a href="http://www.gosbook.ru/">ГосБук</a>».
Это не социальная сеть для госслужащих, это дискусскионная площадка для
экспертов со стороны бизнеса и государства, общественных деятелей и просто
желающих. Здесь обсуждают вопросы государственного управления, размещают
документы и организуют рабочие группы. Однако, это не то место, где голосуют и
принимают какие-то решения.</p>

<p>Голосования можно найти на сайте «<a href="http://democrator.ru/">Демократор</a>». Задача этой площадки —
формирование публичных обращений к органам власти. Можно заявить о проблеме, и
если другие пользователи сочтут проблему важной, они её поддержат. Обращение
при этом носит коллективный характер и публикуется в сети вместе с полученным
ответом, ведётся статистика. Кроме граждан участниками могут стать органы
государственной власти и общественные организации.</p>

<p>Все эти проекты активны, каждый из них решает важную и нужную задачу, и они
открыты для участников. За каждым стоят, в первую очередь, инициативные люди,
а сами проекты появляются потому, что на них существует общественный заказ, а
не потому что государство решило пойти навстречу.</p>

<p>А Навальный действительно устраивает шоу, но, возможно, именно это шоу откроет
дорогу и для других толковых людей, которые придумают, как правильно следить
за закупками, за ЖКХ — да за чем угодно. И когда государство придёт в интернет
с очередной инициативой — интернет будет к ней готов.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Прибежали в избу дети]]></title>
    <link href="http://gazeta-shum.github.com/first/2011/01/21/diaspora/"/>
    <updated>2011-01-21T20:50:20+06:00</updated>
    <id>http://gazeta-shum.github.com/first/2011/01/21/diaspora</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Параноидальны ли <a href="http://gazeta-shum.ru/2010/10/geek/">гики</a>? Или лучше так: беспокоит ли гиков мания
преследования? Если вспомнить, как они обожают двадцатизначные пароли и теории
заговора — то, наверное, да, беспокоит. Читатели могут подумать, что я на
самом деле тихо ненавижу технологии, раз пишу уже третью колонку подряд про
клинические случаи. В этот раз всё немного не так: на мой взгляд, быть
параноиком в наше время — нормально и даже правильно. <a href="http://www.rospres.com/upload/iblock/0f3/Chichirv_big.jpg">Вот</a> и Чичваркин так
считает.</p>

<p>Настороженное отношение у меня всегда вызывали социальные сети. Присутствовать
там в виде фотографии с приписанными рядом именем и фамилией — не совсем
понятно, зачем. А рассказывать случайным знакомым, где вы проводите свободное
время, рисовать граффити на стене и платить за возможность использовать
смайлики — совсем непонятно. Сомнительные вещи, недостойные джентльмена. Тот
же Чичваркин предпочитает не пользоваться социальными сетями, и у него
наверняка есть свои причины. К списку можно добавить то, что управление
безопасностью в соцсетях сделано неочевидно, и даже просто удалить созданный
профиль разрешают не везде.</p>

<p>Сейчас я в социальных сетях присутствую, соблюдая некоторые правила. Про
правила хорошо <a href="http://imblogging.it/post/1714560410/no-privacy-for-the-old-men">пишет</a> Нетленка, хотя я так и не понял, зачем нужно менять
пароль от почты. Быть может, гики мне объяснят.</p>

<p>Социальные сети нередко подвергаются серьёзной критике: не так давно сам папа
Интернета — Тим Бернерс-Ли — <a href="http://webplanet.ru/news/service/2010/11/22/lee_facebook.html">высказался</a> в том ключе, что Facebook — это
зло, потому что ведёт себя как огромная чёрная дыра — пытается собрать весь
контент внутри себя, ничего не предлагая взамен. Похожие претензии предъявляет
и компания Google, которая находится с Фейсбуком в состоянии холодной войны и
мечтает просканировать его содержимое. Во имя добра, не иначе.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/torontocitylife/3178321143/"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-qVYvV168hwc/Tw2db2b3HII/AAAAAAAAAdc/G2BhpH-I-gs/s320/3178321143_3dbbbe5e8a_z.jpg" alt="Patrick B" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/tomsaint/3848828176/"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-2Fd9Ch-7nlE/Tw2db-beBtI/AAAAAAAAAdg/qATaotHqi-0/s320/3848828176_2f2e0f56c2_z.jpg" alt="Rennett Stowe" /></a></p>

<p><em>Фото:</em> <a href="http://www.flickr.com/photos/torontocitylife/3178321143/">Patrick B</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/tomsaint/3848828176/">Rennett Stowe</a></p>

<p>Когда в середине прошлого года настройки безопасности в Facebook были изменены
в сторону большей публичности, разгорелась масштабная драма. Примерно в то же
время четверо студентов в рамках летнего проекта начали работу над
децентрализованной открытой социальной сетью <a href="https://joindiaspora.com/">Diaspora</a>. Проект вызвал
нешуточный интерес, о нём написали все, начиная с The New York Times, а
ребятам удалось собрать более 200 тысяч долларов через систему пожертвований
(даже Марк Цукерберг <a href="http://www.wired.com/epicenter/2010/05/zuckerberg-interview/">дал денег</a>). После такой реакции планы разработчиков
стали серьёзнее.</p>

<p>Diaspora будет стремиться к максимально возможной приватности. Данные
пользователей будут храниться у разных владельцев — к примеру, на
корпоративном или домашнем сервере. Собственный профиль можно будет скачать в
виде архива и полностью удалить из публичного доступа. В руках пользователя
будет сосредоточен полный контроль над тем, чем он хочет поделиться, и с кем
именно. Программный код самой сети с какого-то момента находится в открытом
доступе, и многие потенциально опасные ошибки уже были удалены из него
независимыми экспертами.</p>

<p>Сейчас сложно говорить, сможет ли Diaspora составить конкуренцию нынешним
гигантам и достигнет ли вообще какой-либо «взрослости» (пока эта штука для
нормальных людей не подходит). Значимость разработки в том, что она обращает
внимание на ряд проблем и возможно решит какие-то из них, что пойдёт на пользу
интернету в целом.</p>

<p>Во всём этом мне видится проявление какой-то вселенской гармонии. В противовес
массовому пользователю, выбирающему между пляшущими свинками и безопасностью
первое, всегда найдутся товарищи, которым не всё равно. И они сделают
<a href="http://freshf5.f5.ru/post/240135">Freenet</a>, <a href="http://lj.rossia.org/">http://lj.rossia.org/</a>, <a href="http://mirror.wikileaks.info/">WikiLeaks</a> или же Diaspora.
Замечательно, что изначально гиковский проект смог привлечь столько интереса.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
